{"id":417107,"date":"2020-02-04T13:06:55","date_gmt":"2020-02-04T17:06:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=417107"},"modified":"2020-02-04T13:06:55","modified_gmt":"2020-02-04T17:06:55","slug":"sebastian-yatra-rechazo-colaborar-en-el-tema-tusa-de-nicky-minaj","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/entretenimiento\/sebastian-yatra-rechazo-colaborar-en-el-tema-tusa-de-nicky-minaj\/","title":{"rendered":"Sebastian Yatra rechaz\u00f3 colaborar en el tema &#171;Tusa&#187; de Nicky Minaj"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">El cantante colombiana Sebasti\u00e1n Yatra, reciente nominado al premio Grammy, confes\u00f3 que <strong>rechaz\u00f3 darle su voz al exitoso tema &#171;Tusa&#187;<\/strong>, de Karol G y Nicki Minaj.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;Por ejemplo, grab\u00e9 \u201cTusa\u201d hace un a\u00f1o. Me pareci\u00f3 muy bacana, <strong>pero no era para m\u00ed.<\/strong> La escuch\u00e9 despu\u00e9s con Karol G y Nicki Minaj y ya me pareci\u00f3 un hit incre\u00edble&#187;, revel\u00f3 el int\u00e9rprete de &#171;Un a\u00f1o&#187; y &#171;Runaway&#187; a EFE.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Nuevos trabajos<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">A lo largo de sus seis a\u00f1os de trayectoria, Sebasti\u00e1n Yatra ha colaborado con artistas de la talla de <strong>Tini Stoessel, Daddy Yankee, los Jonas Brothers, Natti Natasha, Reik o David Bisbal.<\/strong> Tambi\u00e9n ha participado con Juanes, Carlos Vives, \u00d1ejo o recientemente los \u00eddolos del K-Pop Monsta X.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;Somos bien arriesgados y nos atrevemos con muchas cosas, aunque siempre cuidando las letras, con respeto por los dem\u00e1s. <strong>Hoy en d\u00eda cualquier carrera requiere esfuerzo<\/strong> y compromiso y es imposible ser el n\u00famero uno siempre&#187;, cont\u00f3.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/entretenimiento\/sebastian-yatra-incursiona-en-el-k-pop-con-una-colaboracion-con-monsta-x\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sebasti\u00e1n Yatra incursiona en el K-pop con una colaboraci\u00f3n con Monsta x<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><iframe title=\"KAROL G, Nicki Minaj - Tusa (Official Video)\" width=\"696\" height=\"392\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tbneQDc2H3I?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la espera de que <strong>Shakira acepte su invitaci\u00f3n a trabajar juntos,<\/strong> en la rec\u00e1mara guarda otro dueto que promete ser espectacular, el que a\u00fan debe estrenar con <strong>Ricky Martin.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;Martin es de esas personas que<strong> hacen sentir su energ\u00eda al llegar a un set<\/strong>. Contagia sonrisas y se dirige a la gente por su nombre. Se preocupa por los dem\u00e1s y es perfecto en su manera de grabar. Adem\u00e1s, la canci\u00f3n tiene realmente algo muy especial y el video les va a volar la cabeza&#187;, dijo Yatra.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Su perspectiva sobre el reguet\u00f3n<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pronto se cumplir\u00e1 un a\u00f1o del lanzamiento de su \u00faltimo \u00e1lbum, <em>Fantas\u00eda<\/em> (2019), que<strong> le devolvi\u00f3 al terreno de las baladas<\/strong>. &#171;La gente parec\u00eda que se hab\u00eda olvidado de ellas y de sus letras, pero con el disco logramos que les volvieran a dar importancia, como al reguet\u00f3n&#187;, cuenta orgulloso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre el estatus que este g\u00e9nero tiene en las galas de premios, Sebasti\u00e1n Yatra coincide en parte con las cr\u00edticas de su colega de profesi\u00f3n Maluma, quien se quej\u00f3 por <strong>la falta de nominaciones en los \u00faltimos Latin Grammys.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;<strong>Creo que al reguet\u00f3n le falta todav\u00eda integrarse.<\/strong> Hay muchos cantantes y compositores del g\u00e9nero urbano, o gente joven, que no est\u00e1n registrados para votar en la Academia Latina de la Grabaci\u00f3n. Y quienes votan son una generaci\u00f3n m\u00e1s arriba. Hay que equilibrar eso y darle importancia a cada g\u00e9nero, mirando el impacto de las canciones&#187;, se\u00f1al\u00f3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El cantante colombiana Sebasti\u00e1n Yatra, reciente nominado al premio Grammy, confes\u00f3 que rechaz\u00f3 darle su voz al exitoso tema &#171;Tusa&#187;, de Karol G y Nicki Minaj. &#171;Por ejemplo, grab\u00e9 \u201cTusa\u201d hace un a\u00f1o. Me pareci\u00f3 muy bacana, pero no era para m\u00ed. La escuch\u00e9 despu\u00e9s con Karol G y Nicki Minaj y ya me pareci\u00f3 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":74,"featured_media":417131,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[37,72],"tags":[4431,991,16499,204,5824,21938],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/417107"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=417107"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/417107\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":417164,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/417107\/revisions\/417164"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/417131"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=417107"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=417107"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=417107"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":74,"name":"EFE","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-efe\/","slug":"age-efe","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":417131,"date":"2020-02-04T12:45:28","slug":"sebastian-yatra-tusa-foto-archivo","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/entretenimiento\/sebastian-yatra-rechazo-colaborar-en-el-tema-tusa-de-nicky-minaj\/attachment\/sebastian-yatra-tusa-foto-archivo\/","title":{"rendered":"Sebastian Yatra"},"author":254,"smush":{"stats":{"percent":16.110906151419105,"bytes":279922,"size_before":1737469,"size_after":1457547,"time":6.3500000000000005,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":16.03,"bytes":863,"size_before":5383,"size_after":4520,"time":0.03},"medium":{"percent":14.86,"bytes":1307,"size_before":8798,"size_after":7491,"time":0.05},"medium_large":{"percent":15.94,"bytes":7214,"size_before":45244,"size_after":38030,"time":0.16},"large":{"percent":16.05,"bytes":12184,"size_before":75899,"size_after":63715,"time":0.27},"td_80x60":{"percent":20.29,"bytes":396,"size_before":1952,"size_after":1556,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":15.96,"bytes":704,"size_before":4412,"size_after":3708,"time":0.02},"td_100x70":{"percent":20.25,"bytes":471,"size_before":2326,"size_after":1855,"time":0.03},"td_100x70_retina":{"percent":15.29,"bytes":860,"size_before":5623,"size_after":4763,"time":0.06},"td_218x150":{"percent":15.55,"bytes":973,"size_before":6259,"size_after":5286,"time":0.13},"td_218x150_retina":{"percent":15.16,"bytes":2873,"size_before":18953,"size_after":16080,"time":0.04},"td_265x198":{"percent":14.97,"bytes":1380,"size_before":9221,"size_after":7841,"time":0.05},"td_265x198_retina":{"percent":15.53,"bytes":4593,"size_before":29579,"size_after":24986,"time":0.09},"td_324x160":{"percent":15.35,"bytes":1262,"size_before":8222,"size_after":6960,"time":0.05},"td_324x160_retina":{"percent":16.56,"bytes":4672,"size_before":28213,"size_after":23541,"time":0.09},"td_324x235":{"percent":14.6,"bytes":1806,"size_before":12367,"size_after":10561,"time":0.08},"td_324x235_retina":{"percent":15.48,"bytes":6325,"size_before":40865,"size_after":34540,"time":0.09},"td_324x400":{"percent":14.44,"bytes":3190,"size_before":22084,"size_after":18894,"time":0.07},"td_324x400_retina":{"percent":14.46,"bytes":9858,"size_before":68186,"size_after":58328,"time":0.44},"td_356x220":{"percent":15.43,"bytes":1831,"size_before":11868,"size_after":10037,"time":0.04},"td_356x220_retina":{"percent":16.12,"bytes":6452,"size_before":40018,"size_after":33566,"time":0.25},"td_356x364":{"percent":15.21,"bytes":3230,"size_before":21241,"size_after":18011,"time":0.17},"td_356x364_retina":{"percent":15.04,"bytes":10239,"size_before":68062,"size_after":57823,"time":0.24},"td_485x360":{"percent":15.03,"bytes":3755,"size_before":24988,"size_after":21233,"time":0.07},"td_485x360_retina":{"percent":15.82,"bytes":13385,"size_before":84595,"size_after":71210,"time":0.34},"td_533x261":{"percent":16.92,"bytes":3355,"size_before":19826,"size_after":16471,"time":0.07},"td_533x261_retina":{"percent":16.44,"bytes":11610,"size_before":70625,"size_after":59015,"time":0.22},"td_534x462":{"percent":14.85,"bytes":5237,"size_before":35260,"size_after":30023,"time":0.09},"td_534x462_retina":{"percent":15.52,"bytes":18300,"size_before":117880,"size_after":99580,"time":0.37},"td_696x0":{"percent":16.17,"bytes":6085,"size_before":37625,"size_after":31540,"time":0.11},"td_696x0_retina":{"percent":16.84,"bytes":21400,"size_before":127095,"size_after":105695,"time":0.44},"td_696x385":{"percent":16.47,"bytes":5834,"size_before":35422,"size_after":29588,"time":0.14},"td_696x385_retina":{"percent":17.01,"bytes":20401,"size_before":119961,"size_after":99560,"time":0.31},"td_741x486":{"percent":15.92,"bytes":7390,"size_before":46430,"size_after":39040,"time":0.12},"td_741x486_retina":{"percent":16.77,"bytes":27108,"size_before":161617,"size_after":134509,"time":0.49},"td_1068x580":{"percent":16.36,"bytes":12441,"size_before":76068,"size_after":63627,"time":0.24},"td_1068x0":{"percent":16.29,"bytes":13361,"size_before":82020,"size_after":68659,"time":0.29},"td_0x420":{"percent":16.1,"bytes":6007,"size_before":37319,"size_after":31312,"time":0.11},"td_0x420_retina":{"percent":17.12,"bytes":21570,"size_before":125963,"size_after":104393,"time":0.47}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto Archivo<\/p>\n"},"alt_text":"Yatra","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1499,"height":913,"file":"2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-150x150.jpg"},"medium":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-300x183.jpg","width":300,"height":183,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-300x183.jpg"},"medium_large":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-768x468.jpg","width":768,"height":468,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-768x468.jpg"},"large":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1024x624.jpg","width":1024,"height":624,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1024x624.jpg"},"td_80x60":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1068x913.jpg","width":1068,"height":913,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1068x913.jpg"},"td_696x0":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-696x424.jpg","width":696,"height":424,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-696x424.jpg"},"td_696x0_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1392x848.jpg","width":1392,"height":848,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1392x848.jpg"},"td_696x385":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1392x770.jpg","width":1392,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1392x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-741x486.jpg"},"td_741x486_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1482x913.jpg","width":1482,"height":913,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1482x913.jpg"},"td_1068x580":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1068x580.jpg"},"td_1068x0":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1068x650.jpg","width":1068,"height":650,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1068x650.jpg"},"td_0x420":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-690x420.jpg","width":690,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-690x420.jpg"},"td_0x420_retina":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1379x840.jpg","width":1379,"height":840,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo-1379x840.jpg"},"full":{"file":"Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo.jpg","width":1499,"height":913,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Sebastian-Yatra-Tusa-Foto-Archivo.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/417131"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/254"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=417131"}]}}]}}