{"id":456616,"date":"2020-03-19T00:20:35","date_gmt":"2020-03-19T04:20:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=456616"},"modified":"2020-03-18T19:07:45","modified_gmt":"2020-03-18T23:07:45","slug":"lectura-de-signos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/opinion\/lectura-de-signos\/","title":{"rendered":"Lectura de signos"},"content":{"rendered":"<p>Uno retoma ciertos temas en escenarios semejantes y frente a retos de envergadura. Eso pasa con el de los signos de los tiempos, cuya l\u00facida lectura reclama Jes\u00fas a sectarios interlocutores (saduceos y fariseos), quienes quisieron ponerlo a prueba pidi\u00e9ndole una exhibici\u00f3n de taumaturgia (Mt 16, 1-4).<\/p>\n<p>Jes\u00fas reprocha a esos adversarios el acertar en predicciones meteorol\u00f3gicas (buen o mal tiempo con base en el color del cielo), pero ser incapaces de discernir los signos de los tiempos, como era el caso de la presencia ya, en medio de ellos, del Reino de Dios y del Mes\u00edas que lo encarnaba.<\/p>\n<p>El Concilio Vaticano II, al inicio de su documento <i>Gaudium et Spes,<\/i> precis\u00f3 como deber permanente de la Iglesia el \u201cescrutar a fondo los signos de la \u00e9poca e interpretarlos a la luz del Evangelio\u201d (GS 4), para responder adecuadamente a los desaf\u00edos planteados por ellos. El mismo Concilio, all\u00ed mismo, hace un inventario de hechos salientes sociopol\u00edticos, \u00e9tico-culturales y religiosos del mundo de hoy, interpret\u00e1ndolos como un \u201cper\u00edodo nuevo de la historia\u201d &#8211;<i>cambio epocal <\/i>se lo llama actualmente- pues no solo entra\u00f1a ahondamiento, aceleraci\u00f3n y multiplicaci\u00f3n de cambios, sino un salto in\u00e9dito de humanidad (para Alvin Toffler una <i>\u201c<\/i>nueva ola\u201d<i>, <\/i>la tercera<i>)<\/i>. Pensemos en lo que sucede en los campos de la comunicaci\u00f3n y de la vida en un mundo en globalizaci\u00f3n. Otro signo de nuestro tiempo es el que subraya el documento conciliar sobre los laicos, a saber, \u201cel creciente e ineluctable sentido de la solidaridad de todos los pueblos\u201d (AA 14).<\/p>\n<p>El dram\u00e1tico y universal fen\u00f3meno del coronavirus hace recordar lo que Jes\u00fas entend\u00eda por lectura sapiencial de los signos de los tiempos, esos trazos fuertes de la historia como circunstancias en que se juega en medida inapreciable la suerte de un pueblo o de la entera humanidad. Esa pandemia, que compromete la salud y la vida de vastas poblaciones, urge actuar en frentes del m\u00e1s diverso orden, entre los cuales sobresale el de valores \u00e9ticos como el servicio generoso y la solidaridad fraterna. Dios no cre\u00f3 seres humanos aislados sino una humanidad, una familia universal. Las fronteras y las soberan\u00edas son obra humana funcional respecto del mejor destino com\u00fan; no instrumentos para favorecer intereses particulares, amparar desigualdades y violaciones de derechos humanos, resguardar nacionalismos cerrados. As\u00ed como tampoco la vocaci\u00f3n de globalidad no legitima hegemon\u00edas ni monopolios transnacionales. En este sentido es preciso revisar actuales patrones de desarrollo para superar desequilibrios o dominaciones y promover ineludible corresponsabilidad en la casa com\u00fan.<\/p>\n<p>Crisis como las del coronavirus desaf\u00edan a examinar y enfrentar conjuntamente, de modo positivo, el desarrollo en sus aspectos econ\u00f3micos, pero tambi\u00e9n pol\u00edticos y \u00e9tico-culturales; a revisar la ceguera ecol\u00f3gica, as\u00ed como el materialismo y la amoralidad en los c\u00e1nones de desarrollo humano; a promover una cultura de vida y de calidad espiritual ante la embestida de una anticultura de muerte y desenfrenado sensualismo, que, entre otras cosas, desestructura la persona, desdibuja el matrimonio, destruye la familia y desintegra la humanidad; a cultivar una ecolog\u00eda integral y una educaci\u00f3n formadora en los derechos-deberes humanos y abierta a la trascendencia. Todo ello en perspectiva de personas y conglomerados corp\u00f3reo-espirituales que peregrinan en una microesfera por el escenario espacial, temporales pero portadores de una promesa de eternidad.<\/p>\n<p>En lo tocante a nuestro pa\u00eds, el coronavirus, como signo de nuestro tiempo, nos interpela a cambiar el actual r\u00e9gimen omnidestructivo y opresor, para recuperar y fortalecer una convivencia democr\u00e1tica y plural, promotora de un efectivo progreso econ\u00f3mico, pol\u00edtico y \u00e9tico-cultural, que responda a las exigencias de un aut\u00e9ntico humanismo en consonancia con los imperativos que plantean el Pre\u00e1mbulo y los Principios Fundamentales de nuestra Constituci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uno retoma ciertos temas en escenarios semejantes y frente a retos de envergadura. Eso pasa con el de los signos de los tiempos, cuya l\u00facida lectura reclama Jes\u00fas a sectarios interlocutores (saduceos y fariseos), quienes quisieron ponerlo a prueba pidi\u00e9ndole una exhibici\u00f3n de taumaturgia (Mt 16, 1-4). Jes\u00fas reprocha a esos adversarios el acertar en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":69,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[304,38],"tags":[],"yoast_title":"Lectura de signos","yoast_meta":[{"property":"og:locale","content":"es_ES"},{"property":"og:type","content":"article"},{"property":"og:title","content":"Lectura de signos"},{"property":"og:description","content":"Uno retoma ciertos temas en escenarios semejantes y frente a retos de envergadura. Eso pasa con el de los signos de los tiempos, cuya l\u00facida lectura reclama Jes\u00fas a sectarios interlocutores (saduceos y fariseos), quienes quisieron ponerlo a prueba pidi\u00e9ndole una exhibici\u00f3n de taumaturgia (Mt 16, 1-4). Jes\u00fas reprocha a esos adversarios el acertar en \u2026"},{"property":"og:url","content":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=456616"},{"property":"og:site_name","content":"EL NACIONAL"},{"property":"article:publisher","content":"https:\/\/www.facebook.com\/elnacionalfb"},{"name":"twitter:card","content":"summary_large_image"},{"name":"twitter:description","content":"Uno retoma ciertos temas en escenarios semejantes y frente a retos de envergadura. Eso pasa con el de los signos de los tiempos, cuya l\u00facida lectura reclama Jes\u00fas a sectarios interlocutores (saduceos y fariseos), quienes quisieron ponerlo a prueba pidi\u00e9ndole una exhibici\u00f3n de taumaturgia (Mt 16, 1-4). Jes\u00fas reprocha a esos adversarios el acertar en [\u2026]"},{"name":"twitter:title","content":"Lectura de signos"},{"name":"twitter:site","content":"@ElNacionalWeb"},{"name":"twitter:creator","content":"@ElNacionalWeb"}],"yoast_json_ld":[{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#organization","name":"El Nacional","url":"https:\/\/www.elnacional.com\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/elnacionalfb","https:\/\/www.instagram.com\/elnacionalweb","https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCTmdso7TjyNgIkwF8SORArg","https:\/\/twitter.com\/ElNacionalWeb"],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#logo","url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/El-Nacional-logo_300x250.png","width":301,"height":251,"caption":"El Nacional"},"image":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#website","url":"https:\/\/www.elnacional.com\/","name":"EL NACIONAL","publisher":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#organization"},"potentialAction":{"@type":"SearchAction","target":"https:\/\/www.elnacional.com\/?s={search_term_string}","query-input":"required name=search_term_string"}},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/opinion\/lectura-de-signos\/#webpage","url":"https:\/\/www.elnacional.com\/opinion\/lectura-de-signos\/","inLanguage":"es","name":"Lectura de signos","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#website"},"datePublished":"2020-03-19T04:20:35+00:00","dateModified":"2020-03-18T23:07:45+00:00"},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/opinion\/lectura-de-signos\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/opinion\/lectura-de-signos\/#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#\/schema\/person\/96cf01cbf391d931258b59ba09846bd3"},"headline":"Lectura de signos","datePublished":"2020-03-19T04:20:35+00:00","dateModified":"2020-03-18T23:07:45+00:00","commentCount":0,"mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/opinion\/lectura-de-signos\/#webpage"},"publisher":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#organization"},"articleSection":"COLUMNISTA,OPINI\u00d3N","copyrightYear":"2020","copyrightHolder":{"@id":"https:\/\/www.elnacional.com#organization"}},{"@type":["Person"],"@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#\/schema\/person\/96cf01cbf391d931258b59ba09846bd3","name":"Ovidio P\u00e9rez Morales","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.elnacional.com\/#authorlogo","url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/OvidioPe\u0301rez.jpg","caption":"Ovidio P\u00e9rez Morales"},"description":"Monse\u00f1or. Ex presidente de la Conferencia Episcopal Venezolana.","sameAs":[]}]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/456616"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/69"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=456616"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/456616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":456639,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/456616\/revisions\/456639"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=456616"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=456616"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=456616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":69,"name":"Ovidio P\u00e9rez Morales","url":"","description":"Monse\u00f1or. Ex presidente de la Conferencia Episcopal Venezolana.","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/col-ovidioperez\/","slug":"col-ovidioperez","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/OvidioPe\u0301rez.jpg","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/OvidioPe\u0301rez.jpg","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/OvidioPe\u0301rez.jpg"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/69"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}]}}