[{"id":414507,"date":"2020-01-31T20:32:37","date_gmt":"2020-02-01T00:32:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414507"},"modified":"2020-01-31T20:32:37","modified_gmt":"2020-02-01T00:32:37","slug":"guaido-sobre-la-salida-del-regimen-tomaremos-acciones-y-hay-opciones-que-son-polemicas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/guaido-sobre-la-salida-del-regimen-tomaremos-acciones-y-hay-opciones-que-son-polemicas\/","title":{"rendered":"Guaid\u00f3 sobre la salida del r\u00e9gimen: Tomaremos acciones y hay opciones que son pol\u00e9micas"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify\"><strong>Juan Guaid\u00f3<\/strong>, presidente encargado de Venezuela, asegur\u00f3 este viernes que se van a tomar acciones y utilizar todas las herramientas para salir de la crisis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">A punto de aterrizar en Miami, Guaid\u00f3 no lo dijo claramente, pero tampoco descart\u00f3 la posibilidad de una intervenci\u00f3n militar extranjera en su pa\u00eds durante una entrevista con el diario local <em><a href=\"https:\/\/www.elnuevoherald.com\/noticias\/mundo\/america-latina\/venezuela-es\/article239842533.html\">El Nuevo Herald<\/a><\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">&#171;<strong>Hay opciones que son pol\u00e9micas<\/strong>. Todos queremos la paz, pero ya la guerra est\u00e1 sucediendo en Venezuela, y es la guerra de la dictadura en contra del ciudadano&#187;, dijo.<\/p>\n<p>A juicio de Guaid\u00f3, lo que sucede en Venezuela es algo que solo se puede comparar con casos como Siria, Ir\u00e1n, el caso de Myanmar, Sud\u00e1n del Sur o Yemen. &#171;Es una real tragedia lo que est\u00e1 pasando en Venezuela&#187;, apunt\u00f3.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h5><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/guaido-compromiso-de-ee-uu-y-europa-ha-sido-extraordinario-pero-debo-pedir-mas\/\">Guaid\u00f3 reconoce compromiso de EE UU y Europa, pero dice que debe pedir m\u00e1s<\/a><\/strong><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify\">&#171;Tenemos que evaluar c\u00f3mo detener esta situaci\u00f3n en contra del ciudadano. Como se ha dicho desde el principio, todas las opciones est\u00e1n sobre la mesa. \u00bfCu\u00e1l es la que privilegiamos?&#187;, se pregunt\u00f3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">A su vez, respondi\u00f3: &#171;La que d\u00e9 mayor estabilidad, mayor gobernabilidad, la posibilidad de atender la emergencia humanitaria (&#8230;). Privilegiando las opciones que nos lleven en un corto plazo a un desenlace de la situaci\u00f3n&#187;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Guaid\u00f3 se reunir\u00e1 este s\u00e1bado en Miami con venezolanos, cubanos, nicarag\u00fcenses, colombianos y otros latinoamericanos en un acto por la libertad al que se esperan invitados especiales.<\/p>\n<h2>Mitin en Miami<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify\">Gustavo Marcano, ministro consejero de la Embajada de Venezuela en Washington, compareci\u00f3 este viernes ante la prensa para informar c\u00f3mo se desarrollar\u00e1 esa reuni\u00f3n, que espera sea masiva y multitudinaria como la de Espa\u00f1a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">No obstante, rehus\u00f3 responder preguntas, como si Guaid\u00f3 se reunir\u00e1 con el presidente Donald Trump, quien llegar\u00e1 esta viernes al sur de Florida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Sobre este punto, Guaid\u00f3 tampoco coment\u00f3 nada en su entrevista con el diario floridano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Ante la pregunta de cu\u00e1les son los pr\u00f3ximos pasos que dar\u00e1, el tambi\u00e9n presidente de la Asamblea Nacional subray\u00f3 la necesidad de alinear soluciones en los pr\u00f3ximos d\u00edas, semanas o meses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">&#171;No podemos permitirnos desmovilizarnos en Venezuela para que la gente no diga que Maduro logr\u00f3 controlar la situaci\u00f3n. Eso ser\u00eda prejudicial incluso para el proceso. Tenemos que aumentar la presi\u00f3n en todas las direcciones: la presi\u00f3n interna, la presi\u00f3n internacional. Insisto, <strong>es una guerra de la dictadura en contra del ciudadano<\/strong>&#171;, dijo.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h5><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/guaido-ahora-tenemos-mas-oportunidades-para-lograr-una-transicion\/\">Guaid\u00f3: Ahora tenemos m\u00e1s oportunidades para lograr una transici\u00f3n<\/a><\/strong><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify\">&#171;En todo caso, los que hoy optaron por situaciones m\u00e1s severas es la dictadura. Pusimos la opci\u00f3n en Dominicana hace tres a\u00f1os, pusimos la opci\u00f3n a trav\u00e9s de Noruega, garant\u00edas para todos los sectores, un consejo de Estado donde nos separamos de los cargos, ir a unas elecciones verdaderamente libres y es la dictadura la que nos ha bloqueado en todo momento. Eso el mundo hoy lo sabe&#187;, remarc\u00f3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">El propio Guaid\u00f3 dijo el jueves en una entrevista en el canal <em>Univision<\/em> que iba a hacer lo posible por reunirse con Trump, quien pasar\u00e1 en su residencia de Florida el fin de semana del Super Bowl, la final de f\u00fatbol americano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Preguntado por el lugar f\u00edsico donde se encontraba en el momento de la entrevista, que se realiz\u00f3 v\u00eda Skype, dijo estar muy cerca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">&#171;Nos vemos pronto en Miami&#187;, agreg\u00f3 el mandatario encargado, que suele guardar con cautela su localizaci\u00f3n por motivos de seguridad.\u00a0&#171;Estamos llegando al fin de nuestra agenda y de nuestras reuniones y debemos llegar pronto a Venezuela&#187;, redonde\u00f3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juan Guaid\u00f3, presidente encargado de Venezuela, asegur\u00f3 este viernes que se van a tomar acciones y utilizar todas las herramientas para salir de la crisis. A punto de aterrizar en Miami, Guaid\u00f3 no lo dijo claramente, pero tampoco descart\u00f3 la posibilidad de una intervenci\u00f3n militar extranjera en su pa\u00eds durante una entrevista con el diario [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":74,"featured_media":410250,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[63,35,32,290],"tags":[109,1171,96,100,142,1054,319,990],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414507"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414507"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414507\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414539,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414507\/revisions\/414539"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/410250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414507"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414507"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414507"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":74,"name":"EFE","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-efe\/","slug":"age-efe","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":410250,"date":"2020-01-27T18:26:16","slug":"canada-venezuela-diplomacy","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/guaido-quiere-que-cuba-sea-parte-de-la-solucion-a-la-crisis-en-venezuela\/attachment\/canada-venezuela-diplomacy\/","title":{"rendered":"Juan Guaid\u00f3"},"author":304,"smush":{"stats":{"percent":15.548410268689391,"bytes":236366,"size_before":1520194,"size_after":1283828,"time":6.170000000000002,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":15.17,"bytes":812,"size_before":5353,"size_after":4541,"time":0.03},"medium":{"percent":14.47,"bytes":1373,"size_before":9486,"size_after":8113,"time":0.06},"medium_large":{"percent":14.98,"bytes":5586,"size_before":37296,"size_after":31710,"time":0.16},"large":{"percent":15,"bytes":8953,"size_before":59667,"size_after":50714,"time":0.41},"td_80x60":{"percent":21.2,"bytes":430,"size_before":2028,"size_after":1598,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":15.04,"bytes":695,"size_before":4622,"size_after":3927,"time":0.06},"td_100x70":{"percent":19.4,"bytes":476,"size_before":2453,"size_after":1977,"time":0.06},"td_100x70_retina":{"percent":14.8,"bytes":841,"size_before":5684,"size_after":4843,"time":0.14},"td_218x150":{"percent":14.89,"bytes":957,"size_before":6425,"size_after":5468,"time":0.03},"td_218x150_retina":{"percent":14.3,"bytes":2393,"size_before":16730,"size_after":14337,"time":0.05},"td_265x198":{"percent":14.09,"bytes":1276,"size_before":9054,"size_after":7778,"time":0.05},"td_265x198_retina":{"percent":13.85,"bytes":3390,"size_before":24484,"size_after":21094,"time":0.1},"td_324x160":{"percent":14.87,"bytes":1141,"size_before":7672,"size_after":6531,"time":0.04},"td_324x160_retina":{"percent":14.87,"bytes":3119,"size_before":20974,"size_after":17855,"time":0.11},"td_324x235":{"percent":14.09,"bytes":1642,"size_before":11656,"size_after":10014,"time":0.05},"td_324x235_retina":{"percent":14.58,"bytes":4673,"size_before":32053,"size_after":27380,"time":0.09},"td_324x400":{"percent":13.83,"bytes":2541,"size_before":18374,"size_after":15833,"time":0.08},"td_324x400_retina":{"percent":14.35,"bytes":7914,"size_before":55154,"size_after":47240,"time":0.16},"td_356x220":{"percent":13.89,"bytes":1598,"size_before":11507,"size_after":9909,"time":0.05},"td_356x220_retina":{"percent":15.03,"bytes":4755,"size_before":31641,"size_after":26886,"time":0.11},"td_356x364":{"percent":13.48,"bytes":2496,"size_before":18520,"size_after":16024,"time":0.07},"td_356x364_retina":{"percent":13.82,"bytes":7569,"size_before":54754,"size_after":47185,"time":0.21},"td_485x360":{"percent":14.13,"bytes":2987,"size_before":21146,"size_after":18159,"time":0.08},"td_485x360_retina":{"percent":14.74,"bytes":9229,"size_before":62608,"size_after":53379,"time":0.18},"td_533x261":{"percent":15.5,"bytes":2403,"size_before":15506,"size_after":13103,"time":0.05},"td_533x261_retina":{"percent":15.97,"bytes":7526,"size_before":47113,"size_after":39587,"time":0.18},"td_534x462":{"percent":14.01,"bytes":4113,"size_before":29351,"size_after":25238,"time":0.09},"td_534x462_retina":{"percent":14.66,"bytes":13331,"size_before":90926,"size_after":77595,"time":0.27},"td_696x0":{"percent":14.7,"bytes":4695,"size_before":31930,"size_after":27235,"time":0.1},"td_696x0_retina":{"percent":16,"bytes":16255,"size_before":101600,"size_after":85345,"time":0.64},"td_696x385":{"percent":15.1,"bytes":4193,"size_before":27760,"size_after":23567,"time":0.1},"td_696x385_retina":{"percent":16.11,"bytes":14279,"size_before":88619,"size_after":74340,"time":0.31},"td_741x486":{"percent":15.23,"bytes":5357,"size_before":35173,"size_after":29816,"time":0.27},"td_741x486_retina":{"percent":16.39,"bytes":18618,"size_before":113608,"size_after":94990,"time":0.54},"td_1068x580":{"percent":15.57,"bytes":8452,"size_before":54269,"size_after":45817,"time":0.2},"td_1068x580_retina":{"percent":18.35,"bytes":32634,"size_before":177821,"size_after":145187,"time":0.49},"td_1068x0":{"percent":15.56,"bytes":9941,"size_before":63870,"size_after":53929,"time":0.19},"td_0x420":{"percent":14.64,"bytes":4043,"size_before":27614,"size_after":23571,"time":0.11},"td_0x420_retina":{"percent":15.96,"bytes":13680,"size_before":85693,"size_after":72013,"time":0.23}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto Dave Chan\/AFP<\/p>\n"},"alt_text":"Guaid\u00f3 acciones","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1800,"height":1200,"file":"2020\/01\/000_1OG1XX.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"000_1OG1XX-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-150x150.jpg"},"medium":{"file":"000_1OG1XX-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-300x200.jpg"},"medium_large":{"file":"000_1OG1XX-768x512.jpg","width":768,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-768x512.jpg"},"large":{"file":"000_1OG1XX-1024x683.jpg","width":1024,"height":683,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1024x683.jpg"},"td_80x60":{"file":"000_1OG1XX-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"000_1OG1XX-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"000_1OG1XX-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"000_1OG1XX-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"000_1OG1XX-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"000_1OG1XX-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"000_1OG1XX-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"000_1OG1XX-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"000_1OG1XX-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"000_1OG1XX-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"000_1OG1XX-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"000_1OG1XX-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"000_1OG1XX-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"000_1OG1XX-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"000_1OG1XX-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"000_1OG1XX-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"000_1OG1XX-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"000_1OG1XX-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"000_1OG1XX-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"000_1OG1XX-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"000_1OG1XX-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"000_1OG1XX-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"000_1OG1XX-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"000_1OG1XX-1068x924.jpg","width":1068,"height":924,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1068x924.jpg"},"td_696x0":{"file":"000_1OG1XX-696x464.jpg","width":696,"height":464,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-696x464.jpg"},"td_696x0_retina":{"file":"000_1OG1XX-1392x928.jpg","width":1392,"height":928,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1392x928.jpg"},"td_696x385":{"file":"000_1OG1XX-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"000_1OG1XX-1392x770.jpg","width":1392,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1392x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"000_1OG1XX-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-741x486.jpg"},"td_741x486_retina":{"file":"000_1OG1XX-1482x972.jpg","width":1482,"height":972,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1482x972.jpg"},"td_1068x580":{"file":"000_1OG1XX-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1068x580.jpg"},"td_1068x580_retina":{"file":"000_1OG1XX-1800x1160.jpg","width":1800,"height":1160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1800x1160.jpg"},"td_1068x0":{"file":"000_1OG1XX-1068x712.jpg","width":1068,"height":712,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1068x712.jpg"},"td_0x420":{"file":"000_1OG1XX-630x420.jpg","width":630,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-630x420.jpg"},"td_0x420_retina":{"file":"000_1OG1XX-1260x840.jpg","width":1260,"height":840,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1260x840.jpg"},"full":{"file":"000_1OG1XX.jpg","width":1800,"height":1200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"AFP","camera":"","caption":"Venezuela's opposition leader Juan Guaid\u00f3 speaks during a press conference on January 27, 2020 in Ottawa, Canada. (Photo by Dave Chan \/ AFP)","created_timestamp":"1580148631","copyright":"AFP or licensors","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"CANADA-VENEZUELA-DIPLOMACY","orientation":"0","keywords":["Horizontal","DIPLOMACY"]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/410250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/304"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=410250"}]}}]}},{"id":414523,"date":"2020-01-31T20:03:07","date_gmt":"2020-02-01T00:03:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414523"},"modified":"2020-01-31T20:34:40","modified_gmt":"2020-02-01T00:34:40","slug":"gimnastas-victimas-de-abuso-sexual-reciben-propuesta-inaceptable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/deportes\/gimnastas-victimas-de-abuso-sexual-reciben-propuesta-inaceptable\/","title":{"rendered":"Gimnastas v\u00edctimas de abuso sexual reciben propuesta \u201cinaceptable\u201d"},"content":{"rendered":"<p>La Federaci\u00f3n de Gimnasia de Estados Unidos (USA Gymnastics) les ofreci\u00f3 215 millones de d\u00f3lares a las v\u00edctimas de abuso sexual del ex m\u00e9dico del seleccionado Larry Nassar para resolver los reclamos legales, plan que el abogado de m\u00e1s de 200 damnificadas calific\u00f3 de &#171;inaceptable&#187;.<\/p>\n<p>La oferta se dio a conocer el jueves en un plan de reorganizaci\u00f3n de 76 p\u00e1ginas presentado por el organismo rector del deporte de Estados Unidos ante la corte de bancarrota del distrito sur de Indiana.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/deportes\/kawhi-leonard-y-kobe-bryant-compartian-al-mismo-piloto\/\">Kawhi Leonard y Kobe Bryant compart\u00edan el mismo piloto<\/a><\/p>\n<p>Las v\u00edctimas se encuentran entre las m\u00e1s de 300 personas que han demandado a USA Gymnastics por no haberlas salvaguardado adecuadamente de Nassar, quien en 2018 fue sentenciado a entre 40 y 125 a\u00f1os de prisi\u00f3n por abusar de mujeres gimnastas.<\/p>\n<p>USA Gymnastics, que espera escapar del proceso de bancarrota antes del inicio de los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio en julio, dice que las mujeres abusadas por Nassar pueden votar en grupo para aceptar 215 millones de d\u00f3lares para resolver todos los reclamos o continuar con demandas y cobrar juicios de las p\u00f3lizas de seguro de la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>&#171;Siempre ha sido nuestro objetivo llegar a un acuerdo consensuado con todos nuestros acreedores a trav\u00e9s del proceso de bancarrota&#187;, dijo la presidenta y directora ejecutiva de USA Gymnastics, Li Li Leung.<\/p>\n<p>&#171;Si bien a\u00fan no tenemos un acuerdo con el Comit\u00e9 que representa a las v\u00edctimas, todav\u00eda esperamos llegar a un acuerdo&#187;, se\u00f1al\u00f3.<\/p>\n<p>Y agreg\u00f3: &#171;Este plan permite negociaciones en curso entre las partes y esperamos que las discusiones conduzcan a un acuerdo que sea respaldado por todas las partes en el caso&#187;.<\/p>\n<h2>No aceptar\u00e1n la propuesta<\/h2>\n<p>John Manly, abogado de m\u00e1s de 200 atletas que acusaron a Nassar, le dijo al <em>New York Times<\/em> y al <em>Indianapolis Star<\/em> que el plan era &#171;inaceptable&#187;.<\/p>\n<p>&#171;Hablando con mis clientes y otros abogados, hay una mejor oportunidad de que (el presidente de Estados Unidos) Donald Trump respalde a (su rival pol\u00edtico) Bernie Sanders que las v\u00edctimas que acepten esta oferta&#187;, dijo Manly al <em>Times<\/em>.<\/p>\n<p>Manly, cuyos clientes incluyen a las gimnastas ol\u00edmpicas Aly Raisman y <a href=\"https:\/\/www.sports-reference.com\/olympics\/athletes\/ma\/mckayla-maroney-1.html\">McKayla Maroney<\/a>, tambi\u00e9n critic\u00f3 al Comit\u00e9 Ol\u00edmpico y Paral\u00edmpico de Estados Unidos (USOPC) por no tomar el asunto lo suficientemente en serio en ese momento.<\/p>\n<p>&#171;Es hora de que todos comencemos a preguntarnos por qu\u00e9 los patrocinadores de USOPC contin\u00faan apoyando a una organizaci\u00f3n tan abiertamente indiferente al abuso sexual de ni\u00f1as y mujeres&#187;, tuite\u00f3 Manly.<\/p>\n<p>El abogado le dijo al <em>Star<\/em> que el plan mostraba &#171;un desprecio continuo y flagrante&#187; para m\u00e1s de 500 mujeres que participan en sus programas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Federaci\u00f3n de Gimnasia de Estados Unidos (USA Gymnastics) les ofreci\u00f3 215 millones de d\u00f3lares a las v\u00edctimas de abuso sexual del ex m\u00e9dico del seleccionado Larry Nassar para resolver los reclamos legales, plan que el abogado de m\u00e1s de 200 damnificadas calific\u00f3 de &#171;inaceptable&#187;. La oferta se dio a conocer el jueves en un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":75,"featured_media":414527,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[36],"tags":[2244,21729,21730],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414523"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/75"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414523"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414523\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414544,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414523\/revisions\/414544"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414527"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414523"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414523"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414523"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":75,"name":"AFP","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-afp\/","slug":"age-afp","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/75"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":414527,"date":"2020-01-31T20:02:27","slug":"maroney_gymnastycs","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/deportes\/gimnastas-victimas-de-abuso-sexual-reciben-propuesta-inaceptable\/attachment\/maroney_gymnastycs\/","title":{"rendered":"maroney_gymnastycs"},"author":288,"smush":{"stats":{"percent":14.44758645855826,"bytes":153222,"size_before":1060537,"size_after":907315,"time":3.57,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":16.49,"bytes":1069,"size_before":6482,"size_after":5413,"time":0.05},"medium":{"percent":14.86,"bytes":1334,"size_before":8979,"size_after":7645,"time":0.05},"medium_large":{"percent":13.82,"bytes":5269,"size_before":38116,"size_after":32847,"time":0.1},"large":{"percent":14.95,"bytes":8677,"size_before":58031,"size_after":49354,"time":0.15},"td_80x60":{"percent":19.95,"bytes":432,"size_before":2165,"size_after":1733,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":16.24,"bytes":809,"size_before":4983,"size_after":4174,"time":0.09},"td_100x70":{"percent":18.72,"bytes":489,"size_before":2612,"size_after":2123,"time":0.03},"td_100x70_retina":{"percent":15.55,"bytes":999,"size_before":6423,"size_after":5424,"time":0.05},"td_218x150":{"percent":15.73,"bytes":1125,"size_before":7154,"size_after":6029,"time":0.03},"td_218x150_retina":{"percent":13.63,"bytes":2796,"size_before":20508,"size_after":17712,"time":0.06},"td_265x198":{"percent":15.13,"bytes":1605,"size_before":10610,"size_after":9005,"time":0.04},"td_265x198_retina":{"percent":13.54,"bytes":4110,"size_before":30358,"size_after":26248,"time":0.12},"td_324x160":{"percent":15.05,"bytes":1269,"size_before":8430,"size_after":7161,"time":0.05},"td_324x160_retina":{"percent":13.96,"bytes":3324,"size_before":23803,"size_after":20479,"time":0.09},"td_324x235":{"percent":14.58,"bytes":2029,"size_before":13915,"size_after":11886,"time":0.05},"td_324x235_retina":{"percent":13.64,"bytes":5343,"size_before":39165,"size_after":33822,"time":0.13},"td_324x400":{"percent":13.37,"bytes":3216,"size_before":24059,"size_after":20843,"time":0.07},"td_324x400_retina":{"percent":14.37,"bytes":9116,"size_before":63435,"size_after":54319,"time":0.15},"td_356x220":{"percent":14.94,"bytes":1985,"size_before":13284,"size_after":11299,"time":0.05},"td_356x220_retina":{"percent":13.84,"bytes":5210,"size_before":37639,"size_after":32429,"time":0.1},"td_356x364":{"percent":13.46,"bytes":3255,"size_before":24189,"size_after":20934,"time":0.08},"td_356x364_retina":{"percent":14.31,"bytes":9590,"size_before":67024,"size_after":57434,"time":0.19},"td_485x360":{"percent":13.6,"bytes":3558,"size_before":26159,"size_after":22601,"time":0.08},"td_485x360_retina":{"percent":14.73,"bytes":10993,"size_before":74615,"size_after":63622,"time":0.18},"td_533x261":{"percent":14.47,"bytes":2586,"size_before":17866,"size_after":15280,"time":0.05},"td_533x261_retina":{"percent":15.41,"bytes":7685,"size_before":49882,"size_after":42197,"time":0.15},"td_534x462":{"percent":13.15,"bytes":4710,"size_before":35824,"size_after":31114,"time":0.28},"td_534x462_retina":{"percent":14.88,"bytes":11493,"size_before":77249,"size_after":65756,"time":0.26},"td_696x0":{"percent":14.26,"bytes":4728,"size_before":33151,"size_after":28423,"time":0.09},"td_696x385":{"percent":14.38,"bytes":4718,"size_before":32805,"size_after":28087,"time":0.09},"td_741x486":{"percent":14.04,"bytes":6013,"size_before":42815,"size_after":36802,"time":0.13},"td_1068x580":{"percent":15.18,"bytes":9023,"size_before":59432,"size_after":50409,"time":0.2},"td_1068x0":{"percent":15.09,"bytes":9388,"size_before":62212,"size_after":52824,"time":0.16},"td_0x420":{"percent":14.2,"bytes":5276,"size_before":37163,"size_after":31887,"time":0.15}}},"caption":{"rendered":""},"alt_text":"","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1280,"height":718,"file":"2020\/01\/maroney_gymnastycs.jpeg","sizes":{"thumbnail":{"file":"maroney_gymnastycs-150x150.jpeg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-150x150.jpeg"},"medium":{"file":"maroney_gymnastycs-300x168.jpeg","width":300,"height":168,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-300x168.jpeg"},"medium_large":{"file":"maroney_gymnastycs-768x431.jpeg","width":768,"height":431,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-768x431.jpeg"},"large":{"file":"maroney_gymnastycs-1024x574.jpeg","width":1024,"height":574,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-1024x574.jpeg"},"td_80x60":{"file":"maroney_gymnastycs-80x60.jpeg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-80x60.jpeg"},"td_80x60_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-160x120.jpeg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-160x120.jpeg"},"td_100x70":{"file":"maroney_gymnastycs-100x70.jpeg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-100x70.jpeg"},"td_100x70_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-200x140.jpeg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-200x140.jpeg"},"td_218x150":{"file":"maroney_gymnastycs-218x150.jpeg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-218x150.jpeg"},"td_218x150_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-436x300.jpeg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-436x300.jpeg"},"td_265x198":{"file":"maroney_gymnastycs-265x198.jpeg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-265x198.jpeg"},"td_265x198_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-530x396.jpeg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-530x396.jpeg"},"td_324x160":{"file":"maroney_gymnastycs-324x160.jpeg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-324x160.jpeg"},"td_324x160_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-648x320.jpeg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-648x320.jpeg"},"td_324x235":{"file":"maroney_gymnastycs-324x235.jpeg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-324x235.jpeg"},"td_324x235_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-648x470.jpeg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-648x470.jpeg"},"td_324x400":{"file":"maroney_gymnastycs-324x400.jpeg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-324x400.jpeg"},"td_324x400_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-648x718.jpeg","width":648,"height":718,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-648x718.jpeg"},"td_356x220":{"file":"maroney_gymnastycs-356x220.jpeg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-356x220.jpeg"},"td_356x220_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-712x440.jpeg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-712x440.jpeg"},"td_356x364":{"file":"maroney_gymnastycs-356x364.jpeg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-356x364.jpeg"},"td_356x364_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-712x718.jpeg","width":712,"height":718,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-712x718.jpeg"},"td_485x360":{"file":"maroney_gymnastycs-485x360.jpeg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-485x360.jpeg"},"td_485x360_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-970x718.jpeg","width":970,"height":718,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-970x718.jpeg"},"td_533x261":{"file":"maroney_gymnastycs-533x261.jpeg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-533x261.jpeg"},"td_533x261_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-1066x522.jpeg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-1066x522.jpeg"},"td_534x462":{"file":"maroney_gymnastycs-534x462.jpeg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-534x462.jpeg"},"td_534x462_retina":{"file":"maroney_gymnastycs-1068x718.jpeg","width":1068,"height":718,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-1068x718.jpeg"},"td_696x0":{"file":"maroney_gymnastycs-696x390.jpeg","width":696,"height":390,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-696x390.jpeg"},"td_696x385":{"file":"maroney_gymnastycs-696x385.jpeg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-696x385.jpeg"},"td_741x486":{"file":"maroney_gymnastycs-741x486.jpeg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-741x486.jpeg"},"td_1068x580":{"file":"maroney_gymnastycs-1068x580.jpeg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-1068x580.jpeg"},"td_1068x0":{"file":"maroney_gymnastycs-1068x599.jpeg","width":1068,"height":599,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-1068x599.jpeg"},"td_0x420":{"file":"maroney_gymnastycs-749x420.jpeg","width":749,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs-749x420.jpeg"},"full":{"file":"maroney_gymnastycs.jpeg","width":1280,"height":718,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs.jpeg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maroney_gymnastycs.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414527"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/288"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414527"}]}}]}},{"id":414489,"date":"2020-01-31T20:00:45","date_gmt":"2020-02-01T00:00:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414489"},"modified":"2020-01-31T20:07:07","modified_gmt":"2020-02-01T00:07:07","slug":"an-extendio-plazo-de-inscripcion-para-el-comite-de-postulaciones-electorales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/an-extendio-plazo-de-inscripcion-para-el-comite-de-postulaciones-electorales\/","title":{"rendered":"AN ampli\u00f3 plazo de inscripci\u00f3n para el comit\u00e9 de postulaciones electorales"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La comisi\u00f3n preliminar del <strong>comit\u00e9 de postulaciones electorales<\/strong> electo por la <a href=\"http:\/\/asambleanacionalvenezuela.org\/noticias\/comision-preliminar-de-postulaciones-electorales-extiende-el-plazo-de-inscripcion-de-la-sociedad-civil-para-permitir-una-participacion-efectiva-de-todo-los-venezolanos\">Asamblea Nacional<\/a> ampli\u00f3 el plazo de inscripci\u00f3n para formar parte del comit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>nuevo plazo<\/strong> dispuesto para postularse ser\u00e1 desde el <strong>lunes 3 hasta el viernes 7 de febrero<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La documentaci\u00f3n deber\u00e1 entregarse en la FCU de la Universidad Central de Venezuela, en el horario de nueve de la ma\u00f1ana a una de la tarde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El diputado \u00c1ngel Medina se\u00f1al\u00f3 que en los \u00faltimos cinco d\u00edas se recibieron 38 postulaciones, casi cuatro veces m\u00e1s de los cupos requeridos.<\/p>\n<p>Asimismo, explic\u00f3 que ante la petici\u00f3n de organizaciones sociales y por las limitaciones de tener un solo punto de recepci\u00f3n, especialmente para las personas que viven en el interior, se decidi\u00f3 alargar el plazo de postulaci\u00f3n.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h5><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/politica\/diosdado-cabello-y-delcy-rodriguez-reestructuraran-el-sistema-judicial\/\">Diosdado Cabello y Delcy Rodr\u00edguez reestructurar\u00e1n el sistema judicial<\/a><\/strong><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este comit\u00e9 ser\u00e1 el encargado de elegir a los nuevos rectores del Consejo Nacional Electoral.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Gran muestra de participaci\u00f3n de la Sociedad Civil en este proceso de postulaci\u00f3n para integrar el Comit\u00e9 de Postulaciones Electorales<\/p>\n<p>En estos cinco d\u00edas, recibimos 38 postulaciones, casi 4 veces lo necesario <a href=\"https:\/\/t.co\/EPaiDlZorx\">pic.twitter.com\/EPaiDlZorx<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Angel Medina Devis (@AngelMedinaD) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/AngelMedinaD\/status\/1223334265326309377?ref_src=twsrc%5Etfw\">January 31, 2020<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Recibimos est\u00e1s postulaciones  en representaci\u00f3n de +45 organizaciones sociales<\/p>\n<p>Gremios<br \/>Federaciones<br \/>Iglesias<br \/>Grupos vecinales<br \/>Academias<br \/>Sindicatos<br \/>Asociaciones Civiles<br \/>Estudiantes<br \/>Maestros<br \/>Profesores<br \/>Iglesias<br \/>Entre otros <\/p>\n<p>Gracias por construir Democracia!!<\/p>\n<p>&mdash; Angel Medina Devis (@AngelMedinaD) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/AngelMedinaD\/status\/1223337379391528960?ref_src=twsrc%5Etfw\">January 31, 2020<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La comisi\u00f3n preliminar del comit\u00e9 de postulaciones electorales electo por la Asamblea Nacional ampli\u00f3 el plazo de inscripci\u00f3n para formar parte del comit\u00e9. El nuevo plazo dispuesto para postularse ser\u00e1 desde el lunes 3 hasta el viernes 7 de febrero. La documentaci\u00f3n deber\u00e1 entregarse en la FCU de la Universidad Central de Venezuela, en el [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":17,"featured_media":376876,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[32,290],"tags":[122,319],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414489"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414489"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414489\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414530,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414489\/revisions\/414530"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/376876"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414489"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414489"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414489"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":17,"name":"El Nacional","url":"https:\/\/elnacional.com","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/elnacional\/","slug":"elnacional","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/El-Nacional-logo_300x250.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/El-Nacional-logo_300x250.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/El-Nacional-logo_300x250.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":376876,"date":"2019-12-17T16:38:37","slug":"asamblea-nacional-9","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/procurador-afirmo-que-es-constitucional-el-parlamento-electronico\/attachment\/asamblea-nacional-9\/","title":{"rendered":"Asamblea Nacional AN"},"author":273,"smush":{"stats":{"percent":14.928877576216962,"bytes":720065,"size_before":4823303,"size_after":4103238,"time":10.770000000000001,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":20.4,"bytes":2044,"size_before":10020,"size_after":7976,"time":0.03},"medium":{"percent":19.02,"bytes":4311,"size_before":22661,"size_after":18350,"time":0.05},"medium_large":{"percent":16.08,"bytes":16982,"size_before":105595,"size_after":88613,"time":0.19},"large":{"percent":15.17,"bytes":25450,"size_before":167717,"size_after":142267,"time":0.33},"td_80x60":{"percent":23.79,"bytes":720,"size_before":3026,"size_after":2306,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":20.54,"bytes":1774,"size_before":8637,"size_after":6863,"time":0.05},"td_100x70":{"percent":22.34,"bytes":906,"size_before":4056,"size_after":3150,"time":0.03},"td_100x70_retina":{"percent":19.64,"bytes":2370,"size_before":12065,"size_after":9695,"time":0.04},"td_218x150":{"percent":19.81,"bytes":2760,"size_before":13935,"size_after":11175,"time":0.07},"td_218x150_retina":{"percent":17.9,"bytes":7829,"size_before":43749,"size_after":35920,"time":0.1},"td_265x198":{"percent":18.93,"bytes":3872,"size_before":20457,"size_after":16585,"time":0.04},"td_265x198_retina":{"percent":17.24,"bytes":11145,"size_before":64642,"size_after":53497,"time":0.16},"td_324x160":{"percent":17.53,"bytes":3149,"size_before":17961,"size_after":14812,"time":0.05},"td_324x160_retina":{"percent":16.16,"bytes":9182,"size_before":56805,"size_after":47623,"time":0.17},"td_324x235":{"percent":18.79,"bytes":5302,"size_before":28219,"size_after":22917,"time":0.12},"td_324x235_retina":{"percent":16.56,"bytes":14388,"size_before":86870,"size_after":72482,"time":0.16},"td_324x400":{"percent":17.5,"bytes":7218,"size_before":41255,"size_after":34037,"time":0.1},"td_324x400_retina":{"percent":14.96,"bytes":18219,"size_before":121759,"size_after":103540,"time":0.23},"td_356x220":{"percent":18.17,"bytes":5060,"size_before":27847,"size_after":22787,"time":0.08},"td_356x220_retina":{"percent":16.28,"bytes":13946,"size_before":85676,"size_after":71730,"time":0.16},"td_356x364":{"percent":17.46,"bytes":7316,"size_before":41890,"size_after":34574,"time":0.09},"td_356x364_retina":{"percent":15.07,"bytes":18817,"size_before":124842,"size_after":106025,"time":0.29},"td_485x360":{"percent":17.53,"bytes":9654,"size_before":55083,"size_after":45429,"time":0.17},"td_485x360_retina":{"percent":15.14,"bytes":25412,"size_before":167874,"size_after":142462,"time":0.31},"td_533x261":{"percent":16.81,"bytes":6970,"size_before":41457,"size_after":34487,"time":0.09},"td_533x261_retina":{"percent":14.72,"bytes":18689,"size_before":126925,"size_after":108236,"time":0.26},"td_534x462":{"percent":16.83,"bytes":12080,"size_before":71794,"size_after":59714,"time":0.15},"td_534x462_retina":{"percent":14.37,"bytes":30647,"size_before":213225,"size_after":182578,"time":0.53},"td_696x0":{"percent":16.2,"bytes":14617,"size_before":90247,"size_after":75630,"time":0.32},"td_696x0_retina":{"percent":14.23,"bytes":38198,"size_before":268354,"size_after":230156,"time":0.67},"td_696x385":{"percent":16.01,"bytes":11860,"size_before":74094,"size_after":62234,"time":0.16},"td_696x385_retina":{"percent":14.05,"bytes":30936,"size_before":220108,"size_after":189172,"time":0.49},"td_741x486":{"percent":16.19,"bytes":15975,"size_before":98651,"size_after":82676,"time":0.18},"td_741x486_retina":{"percent":14.12,"bytes":41183,"size_before":291570,"size_after":250387,"time":0.46},"td_1068x580":{"percent":14.87,"bytes":21310,"size_before":143279,"size_after":121969,"time":0.32},"td_1068x580_retina":{"percent":13.54,"bytes":55598,"size_before":410727,"size_after":355129,"time":0.86},"td_1068x0":{"percent":14.91,"bytes":26647,"size_before":178726,"size_after":152079,"time":0.42},"td_1068x0_retina":{"percent":13.81,"bytes":71042,"size_before":514498,"size_after":443456,"time":1.08},"td_0x420":{"percent":16.86,"bytes":13125,"size_before":77845,"size_after":64720,"time":0.17},"td_0x420_retina":{"percent":14.47,"bytes":33507,"size_before":231508,"size_after":198001,"time":0.59},"td_1920x0":{"percent":13.68,"bytes":59855,"size_before":437654,"size_after":377799,"time":0.98}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto archivo<\/p>\n"},"alt_text":"inscripci\u00f3n comit\u00e9","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":3000,"height":2000,"file":"2019\/12\/asamblea-nacional.jpeg","sizes":{"thumbnail":{"file":"asamblea-nacional-150x150.jpeg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-150x150.jpeg"},"medium":{"file":"asamblea-nacional-300x200.jpeg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-300x200.jpeg"},"medium_large":{"file":"asamblea-nacional-768x512.jpeg","width":768,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-768x512.jpeg"},"large":{"file":"asamblea-nacional-1024x683.jpeg","width":1024,"height":683,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1024x683.jpeg"},"td_80x60":{"file":"asamblea-nacional-80x60.jpeg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-80x60.jpeg"},"td_80x60_retina":{"file":"asamblea-nacional-160x120.jpeg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-160x120.jpeg"},"td_100x70":{"file":"asamblea-nacional-100x70.jpeg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-100x70.jpeg"},"td_100x70_retina":{"file":"asamblea-nacional-200x140.jpeg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-200x140.jpeg"},"td_218x150":{"file":"asamblea-nacional-218x150.jpeg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-218x150.jpeg"},"td_218x150_retina":{"file":"asamblea-nacional-436x300.jpeg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-436x300.jpeg"},"td_265x198":{"file":"asamblea-nacional-265x198.jpeg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-265x198.jpeg"},"td_265x198_retina":{"file":"asamblea-nacional-530x396.jpeg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-530x396.jpeg"},"td_324x160":{"file":"asamblea-nacional-324x160.jpeg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-324x160.jpeg"},"td_324x160_retina":{"file":"asamblea-nacional-648x320.jpeg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-648x320.jpeg"},"td_324x235":{"file":"asamblea-nacional-324x235.jpeg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-324x235.jpeg"},"td_324x235_retina":{"file":"asamblea-nacional-648x470.jpeg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-648x470.jpeg"},"td_324x400":{"file":"asamblea-nacional-324x400.jpeg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-324x400.jpeg"},"td_324x400_retina":{"file":"asamblea-nacional-648x800.jpeg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-648x800.jpeg"},"td_356x220":{"file":"asamblea-nacional-356x220.jpeg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-356x220.jpeg"},"td_356x220_retina":{"file":"asamblea-nacional-712x440.jpeg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-712x440.jpeg"},"td_356x364":{"file":"asamblea-nacional-356x364.jpeg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-356x364.jpeg"},"td_356x364_retina":{"file":"asamblea-nacional-712x728.jpeg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-712x728.jpeg"},"td_485x360":{"file":"asamblea-nacional-485x360.jpeg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-485x360.jpeg"},"td_485x360_retina":{"file":"asamblea-nacional-970x720.jpeg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-970x720.jpeg"},"td_533x261":{"file":"asamblea-nacional-533x261.jpeg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-533x261.jpeg"},"td_533x261_retina":{"file":"asamblea-nacional-1066x522.jpeg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1066x522.jpeg"},"td_534x462":{"file":"asamblea-nacional-534x462.jpeg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-534x462.jpeg"},"td_534x462_retina":{"file":"asamblea-nacional-1068x924.jpeg","width":1068,"height":924,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1068x924.jpeg"},"td_696x0":{"file":"asamblea-nacional-696x464.jpeg","width":696,"height":464,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-696x464.jpeg"},"td_696x0_retina":{"file":"asamblea-nacional-1392x928.jpeg","width":1392,"height":928,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1392x928.jpeg"},"td_696x385":{"file":"asamblea-nacional-696x385.jpeg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-696x385.jpeg"},"td_696x385_retina":{"file":"asamblea-nacional-1392x770.jpeg","width":1392,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1392x770.jpeg"},"td_741x486":{"file":"asamblea-nacional-741x486.jpeg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-741x486.jpeg"},"td_741x486_retina":{"file":"asamblea-nacional-1482x972.jpeg","width":1482,"height":972,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1482x972.jpeg"},"td_1068x580":{"file":"asamblea-nacional-1068x580.jpeg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1068x580.jpeg"},"td_1068x580_retina":{"file":"asamblea-nacional-2136x1160.jpeg","width":2136,"height":1160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-2136x1160.jpeg"},"td_1068x0":{"file":"asamblea-nacional-1068x712.jpeg","width":1068,"height":712,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1068x712.jpeg"},"td_1068x0_retina":{"file":"asamblea-nacional-2136x1424.jpeg","width":2136,"height":1424,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-2136x1424.jpeg"},"td_0x420":{"file":"asamblea-nacional-630x420.jpeg","width":630,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-630x420.jpeg"},"td_0x420_retina":{"file":"asamblea-nacional-1260x840.jpeg","width":1260,"height":840,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1260x840.jpeg"},"td_1920x0":{"file":"asamblea-nacional-1920x1280.jpeg","width":1920,"height":1280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional-1920x1280.jpeg"},"full":{"file":"asamblea-nacional.jpeg","width":3000,"height":2000,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional.jpeg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/asamblea-nacional.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/376876"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/273"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=376876"}]}}]}},{"id":414514,"date":"2020-01-31T19:57:47","date_gmt":"2020-01-31T23:57:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414514"},"modified":"2020-01-31T19:57:47","modified_gmt":"2020-01-31T23:57:47","slug":"senado-rechaza-convocar-testigos-en-juicio-politico-contra-trump","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/senado-rechaza-convocar-testigos-en-juicio-politico-contra-trump\/","title":{"rendered":"Senado rechaza convocar testigos en juicio pol\u00edtico contra Trump"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify\">El Senado de Estados Unidos, de mayor\u00eda republicana, decidi\u00f3 este viernes que no citar\u00e1 testigos en el juicio pol\u00edtico contra el presidente <a href=\"https:\/\/twitter.com\/realdonaldtrump\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Donald<\/a> Trump. Lo que allana el camino a un cierre anticipado de este proceso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Con un resultado de 49 votos a favor y 51 en contra, la mayor\u00eda conservadora se impuso a los dem\u00f3cratas, que presionaban en busca de nuevas pruebas y testimonios en el juicio pol\u00edtico; entre ellos los del ex asesor de Seguridad Nacional John Bolton.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Tras la votaci\u00f3n, el Senado entr\u00f3 en receso. Se mantiene en suspenso cu\u00e1ndo se producir\u00e1 la votaci\u00f3n sobre la absoluci\u00f3n o no de Trump. El mandatario es el tercer presidente estadounidense en enfrentar un juicio pol\u00edtico.<\/p>\n<p>&#171;La mayor\u00eda del Senado de los Estados Unidos decidi\u00f3 que los numerosos testigos presentados y m\u00e1s de 28.000 p\u00e1ginas de documentos que se presentaron como evidencia son suficientes para juzgar las acusaciones; y terminar este juicio pol\u00edtico&#187;, asegur\u00f3 el l\u00edder de la mayor\u00eda republicana, Mitch McConnell, tras la votaci\u00f3n.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/escritora-que-acuso-a-trump-de-violacion-quiere-su-adn\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Escritora que acus\u00f3 a Trump de violaci\u00f3n quiere su ADN<\/strong><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify\">Al final los dem\u00f3cratas, que contaban con 47 votos, no lograron asegurar cuatro apoyos oficialistas frente a los 53 de los republicanos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">McConnell agreg\u00f3 que los senadores se reunir\u00e1n ahora &#171;para determinar qu\u00e9 pasos hay que dar para concluir el juicio en los pr\u00f3ximos d\u00edas&#187;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">La sesi\u00f3n en el Senado comenz\u00f3 este viernes hacia las 13.00.\u00a0 Con dos horas de argumentos finales tanto para la acusaci\u00f3n de Trump como para sus abogados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Pese a la intenci\u00f3n dem\u00f3crata de contar con testigos, la prolongaci\u00f3n del juicio pol\u00edtico amenaza con ralentizar la campa\u00f1a para los &#171;caucus&#187; (primarias) que se celebran el pr\u00f3ximo lunes en Iowa; y a los que concurren cuatro miembros de ese partido en el Senado: Bernie Sanders, Elizabeth Warren, Amy Klobuchar y Michael Bennett.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Otro asunto se ha sumado a las preocupaciones generadas por una posible extensi\u00f3n del juicio hasta la pr\u00f3xima semana es el tradicional discurso anual sobre el Estado de la Uni\u00f3n que Trump tiene previsto para pronunciar el martes ante el Congreso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">A\u00fan no se ha definido cu\u00e1ndo se dar\u00e1 la votaci\u00f3n final. Un voto expr\u00e9s marcar\u00eda un fuerte contraste con el \u00faltimo juicio pol\u00edtico de Estados Unidos, el celebrado en 1999 contra el entonces presidente Bill Clinton. All\u00ed el Senado convoc\u00f3 testigos y luego deliber\u00f3 durante tres d\u00edas a puerta cerrada antes de pronunciarse sobre si el mandatario era culpable.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Senado de Estados Unidos, de mayor\u00eda republicana, decidi\u00f3 este viernes que no citar\u00e1 testigos en el juicio pol\u00edtico contra el presidente Donald Trump. Lo que allana el camino a un cierre anticipado de este proceso. Con un resultado de 49 votos a favor y 51 en contra, la mayor\u00eda conservadora se impuso a los [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":300,"featured_media":403851,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[60,35],"tags":[119,109,8053,989],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414514"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/300"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414514"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414514\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414524,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414514\/revisions\/414524"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/403851"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414514"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414514"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414514"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":300,"name":"Beatriz Arias","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/barias\/","slug":"barias","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":403851,"date":"2020-01-21T07:33:06","slug":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/arranca-el-historico-juicio-politico-contra-trump-en-el-senado-de-ee-uu\/attachment\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663\/","title":{"rendered":"juicio-pol\u00edtico-trump"},"author":265,"smush":{"stats":{"percent":15.100880267975384,"bytes":189973,"size_before":1258026,"size_after":1068053,"time":4.37,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":15.63,"bytes":854,"size_before":5465,"size_after":4611,"time":0.03},"medium":{"percent":14.75,"bytes":1569,"size_before":10637,"size_after":9068,"time":0.04},"medium_large":{"percent":14.29,"bytes":6522,"size_before":45656,"size_after":39134,"time":0.14},"large":{"percent":14.98,"bytes":11221,"size_before":74910,"size_after":63689,"time":0.22},"td_80x60":{"percent":20.46,"bytes":458,"size_before":2239,"size_after":1781,"time":0.03},"td_80x60_retina":{"percent":14.47,"bytes":716,"size_before":4948,"size_after":4232,"time":0.03},"td_100x70":{"percent":17.3,"bytes":482,"size_before":2786,"size_after":2304,"time":0.02},"td_100x70_retina":{"percent":14.49,"bytes":919,"size_before":6344,"size_after":5425,"time":0.03},"td_218x150":{"percent":14.69,"bytes":1045,"size_before":7116,"size_after":6071,"time":0.03},"td_218x150_retina":{"percent":14.21,"bytes":2724,"size_before":19174,"size_after":16450,"time":0.06},"td_265x198":{"percent":14.45,"bytes":1428,"size_before":9883,"size_after":8455,"time":0.04},"td_265x198_retina":{"percent":14.03,"bytes":3954,"size_before":28185,"size_after":24231,"time":0.13},"td_324x160":{"percent":14.17,"bytes":1232,"size_before":8694,"size_after":7462,"time":0.03},"td_324x160_retina":{"percent":14.97,"bytes":3879,"size_before":25911,"size_after":22032,"time":0.08},"td_324x235":{"percent":14.04,"bytes":1811,"size_before":12899,"size_after":11088,"time":0.05},"td_324x235_retina":{"percent":14.15,"bytes":5399,"size_before":38158,"size_after":32759,"time":0.1},"td_324x400":{"percent":14.53,"bytes":2858,"size_before":19666,"size_after":16808,"time":0.05},"td_324x400_retina":{"percent":15.02,"bytes":9895,"size_before":65894,"size_after":55999,"time":0.25},"td_356x220":{"percent":14.33,"bytes":1842,"size_before":12858,"size_after":11016,"time":0.04},"td_356x220_retina":{"percent":14.25,"bytes":5387,"size_before":37811,"size_after":32424,"time":0.12},"td_356x364":{"percent":13.98,"bytes":2709,"size_before":19378,"size_after":16669,"time":0.07},"td_356x364_retina":{"percent":14.81,"bytes":9007,"size_before":60819,"size_after":51812,"time":0.17},"td_485x360":{"percent":14.19,"bytes":3443,"size_before":24261,"size_after":20818,"time":0.06},"td_485x360_retina":{"percent":14.72,"bytes":11325,"size_before":76932,"size_after":65607,"time":0.29},"td_533x261":{"percent":14.61,"bytes":2762,"size_before":18902,"size_after":16140,"time":0.06},"td_533x261_retina":{"percent":14.92,"bytes":9174,"size_before":61479,"size_after":52305,"time":0.18},"td_534x462":{"percent":14.19,"bytes":4688,"size_before":33039,"size_after":28351,"time":0.1},"td_534x462_retina":{"percent":15.47,"bytes":15846,"size_before":102453,"size_after":86607,"time":0.28},"td_696x0":{"percent":14.41,"bytes":5576,"size_before":38706,"size_after":33130,"time":0.09},"td_696x385":{"percent":14.57,"bytes":4814,"size_before":33042,"size_after":28228,"time":0.43},"td_696x385_retina":{"percent":18.27,"bytes":22995,"size_before":125866,"size_after":102871,"time":0.49},"td_741x486":{"percent":14.72,"bytes":6305,"size_before":42823,"size_after":36518,"time":0.14},"td_1068x580":{"percent":15.09,"bytes":10165,"size_before":67359,"size_after":57194,"time":0.19},"td_1068x0":{"percent":15.11,"bytes":12170,"size_before":80531,"size_after":68361,"time":0.21},"td_0x420":{"percent":14.45,"bytes":4799,"size_before":33202,"size_after":28403,"time":0.09}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto EFE <\/p>\n"},"alt_text":"juicio-pol\u00edtico-trump Trump dem\u00f3cratas senado testigos","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1200,"height":800,"file":"2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-150x150.jpg"},"medium":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-300x200.jpg"},"medium_large":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-768x512.jpg","width":768,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-768x512.jpg"},"large":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1024x683.jpg","width":1024,"height":683,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1024x683.jpg"},"td_80x60":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1068x800.jpg","width":1068,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1068x800.jpg"},"td_696x0":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-696x464.jpg","width":696,"height":464,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-696x464.jpg"},"td_696x385":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1200x770.jpg","width":1200,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1200x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-741x486.jpg"},"td_1068x580":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1068x580.jpg"},"td_1068x0":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1068x712.jpg","width":1068,"height":712,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-1068x712.jpg"},"td_0x420":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-630x420.jpg","width":630,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663-630x420.jpg"},"full":{"file":"f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663.jpg","width":1200,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/f4da2999137f8270ae3e55262007afd0be878663.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/403851"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/265"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=403851"}]}}]}},{"id":414436,"date":"2020-01-31T19:37:20","date_gmt":"2020-01-31T23:37:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414436"},"modified":"2020-01-31T20:22:29","modified_gmt":"2020-02-01T00:22:29","slug":"cientificos-advierten-que-75-815-personas-pudiesen-estar-infectadas-de-coronavirus-en-wuhan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/cientificos-advierten-que-75-815-personas-pudiesen-estar-infectadas-de-coronavirus-en-wuhan\/","title":{"rendered":"Se propaga r\u00e1pidamente la epidemia en China"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La verdadera magnitud y potencial de la epidemia del coronavirus (2019-nCoV) sigue sin estar clara, advirti\u00f3 un equipo de cient\u00edficos. Calcularon a trav\u00e9s de modelos matem\u00e1ticos la propagaci\u00f3n: hasta 75.815 personas de la ciudad china de Wuhan pueden haber sido infectadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un trabajo publicado en la revista <a href=\"https:\/\/www.thelancet.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Lancet<\/a>, los autores advierten que debido a la falta de &#171;un calendario s\u00f3lido y detallado de registros de casos sospechosos, probables y confirmados, y de los contactos estrechos, la verdadera magnitud de la epidemia y su potencial pand\u00e9mico sigue sin estar clara&#187;.<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/paises-aumentan-restricciones-de-viaje-a-china-y-aceleran-repatriaciones\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pa\u00edses aumentan restricciones de viaje a China y aceleran repatriaciones<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los investigadores utilizaron modelos matem\u00e1ticos para calcular la magnitud de la epidemia a partir de los datos sobre los casos de 2019-nCoV notificados oficialmente y las cifras sobre los viajes nacionales e internacionales (por tren, avi\u00f3n y carretera).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los resultados indican que en las primeras etapas del brote de Wuhan (del primero de diciembre de 2019 al 25 de enero de 2020) cada persona infectada por el 2019-nCoV podr\u00eda haber transmitido el virus hasta a 2 o 3 personas en promedio. Y la epidemia se habr\u00eda duplicado en tama\u00f1o cada 6,4 d\u00edas; as\u00ed, en este per\u00edodo hasta el 25 de enero, hasta 75.815 personas podr\u00edan haber sido infectadas en Wuhan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los c\u00e1lculos sugieren que los casos de infecci\u00f3n podr\u00edan haberse propagado desde Wuhan a otras ciudades importantes de China a partir de esa fecha, entre ellas Guangzhou, Beijing, Shanghai y Shenzhen. En conjunto, esos lugares representan m\u00e1s de la mitad de todos los viajes a\u00e9reos internacionales de salida de China.<\/p>\n<h2>Transmisibilidad<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lisis posteriores demuestran que la transmisibilidad de 2019-nCoV puede reducirse 25% en todas las ciudades del pa\u00eds con esfuerzos de control ampliados. Tanto la tasa de crecimiento como el tama\u00f1o de las epidemias locales podr\u00edan reducirse sustancialmente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una reducci\u00f3n de 50% de la transmisibilidad podr\u00eda hacer que pasara de una r\u00e1pida epidemia a una de lento crecimiento, seg\u00fan los cient\u00edficos.<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/encuentran-cadaver-de-un-hombre-en-una-calle-de-wuhan-epicentro-del-coronavirus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Encuentran cad\u00e1ver de un hombre en una calle de Wuhan, epicentro del coronavirus<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">El autor principal del trabajo, Gabriel Leung, de la Universidad de Hong Kong, recuerda que durante las urgentes demandas de una epidemia de un virus completamente nuevo que se expande r\u00e1pidamente, &#171;algunos infectados pueden estar subestimados en el registro oficial&#187;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A\u00f1adi\u00f3 que &#171;la aparente discrepancia&#187; entre sus c\u00e1lculos modelizados y el n\u00famero real de casos confirmados en Wuhan tambi\u00e9n podr\u00eda deberse a otros factores&#187;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre ellos se incluye un desfase entre la infecci\u00f3n y la aparici\u00f3n de los s\u00edntomas. Asimismo, retrasos en las personas infectadas que acuden a la atenci\u00f3n m\u00e9dica. Adem\u00e1s del tiempo que se tarda en confirmar los casos mediante pruebas de laboratorio. &#171;Todo lo cual podr\u00eda afectar el registro y la notificaci\u00f3n generales&#187;, apunt\u00f3.<\/p>\n<h2>M\u00e1s y m\u00e1s casos<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">China elev\u00f3 hoy a 213 fallecidos y a 9.692 los casos confirmados en todo el pa\u00eds nacional por laa enfermedad. La provincia de Hubei, donde se origin\u00f3 el brote, agreg\u00f3 en las \u00faltimas 24 horas 1.200 casos de personas infectadas, 378 de ellas de Wuhan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los c\u00e1lculos del trabajo de Lancet tambi\u00e9n sugieren que varias grandes ciudades chinas podr\u00edan haber importado ya docenas de casos de infecci\u00f3n desde Wuhan.<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/los-paises-en-los-que-se-ha-confirmado-contagio-por-coronavirus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Los pa\u00edses en los que se ha confirmado contagio por coronavirus<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Joseph Wu, tambi\u00e9n de la Universidad de Hong Kong, dijo que si la transmisibilidad del coronavirus es similar en el territorio nacional y a lo largo del tiempo, es posible que las epidemias ya est\u00e9n creciendo en muchas ciudades importantes de China, con un desfase de una o dos semanas respecto al brote de Wuhan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;Sobre la base de nuestras estimaciones, instamos encarecidamente a las autoridades de todo el mundo a que alisten planes de preparaci\u00f3n e intervenciones de mitigaci\u00f3n para un despliegue r\u00e1pido, lo que incluye asegurar el suministro de reactivos para pruebas, medicamentos, equipo de protecci\u00f3n personal, suministros hospitalarios y, sobre todo, recursos humanos&#187;, concluye Leung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La verdadera magnitud y potencial de la epidemia del coronavirus (2019-nCoV) sigue sin estar clara, advirti\u00f3 un equipo de cient\u00edficos. Calcularon a trav\u00e9s de modelos matem\u00e1ticos la propagaci\u00f3n: hasta 75.815 personas de la ciudad china de Wuhan pueden haber sido infectadas. En un trabajo publicado en la revista The Lancet, los autores advierten que debido [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":74,"featured_media":414461,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[35],"tags":[146,20841,20945,7711],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414436"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414436"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414436\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414536,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414436\/revisions\/414536"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414461"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414436"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414436"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414436"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":74,"name":"EFE","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-efe\/","slug":"age-efe","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":414461,"date":"2020-01-31T18:38:58","slug":"coronavirus-attacking-lung-with-severe-pneumonia-disintegrating-it-leading-to-death","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/cientificos-advierten-que-75-815-personas-pudiesen-estar-infectadas-de-coronavirus-en-wuhan\/attachment\/coronavirus-attacking-lung-with-severe-pneumonia-disintegrating-it-leading-to-death\/","title":{"rendered":"Un estudio cifra en 75.815 los casos de coronavirus en Wuhan"},"author":290,"smush":{"stats":{"percent":15.545885834672172,"bytes":382308,"size_before":2459223,"size_after":2076915,"time":6.3400000000000025,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":19.18,"bytes":1461,"size_before":7616,"size_after":6155,"time":0.02},"medium":{"percent":18.06,"bytes":3132,"size_before":17345,"size_after":14213,"time":0.04},"medium_large":{"percent":15.53,"bytes":13873,"size_before":89333,"size_after":75460,"time":0.2},"large":{"percent":14.43,"bytes":20966,"size_before":145281,"size_after":124315,"time":0.34},"td_80x60":{"percent":21.55,"bytes":539,"size_before":2501,"size_after":1962,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":18.09,"bytes":1160,"size_before":6412,"size_after":5252,"time":0.03},"td_100x70":{"percent":20.28,"bytes":665,"size_before":3279,"size_after":2614,"time":0.03},"td_100x70_retina":{"percent":18.01,"bytes":1587,"size_before":8810,"size_after":7223,"time":0.06},"td_218x150":{"percent":18.27,"bytes":1832,"size_before":10025,"size_after":8193,"time":0.06},"td_218x150_retina":{"percent":17.29,"bytes":5685,"size_before":32878,"size_after":27193,"time":0.08},"td_265x198":{"percent":18.26,"bytes":2751,"size_before":15063,"size_after":12312,"time":0.05},"td_265x198_retina":{"percent":16.66,"bytes":8451,"size_before":50715,"size_after":42264,"time":0.14},"td_324x160":{"percent":17.27,"bytes":2290,"size_before":13257,"size_after":10967,"time":0.08},"td_324x160_retina":{"percent":15.93,"bytes":7008,"size_before":43979,"size_after":36971,"time":0.11},"td_324x235":{"percent":17.93,"bytes":3688,"size_before":20565,"size_after":16877,"time":0.09},"td_324x235_retina":{"percent":16.12,"bytes":11146,"size_before":69154,"size_after":58008,"time":0.13},"td_324x400":{"percent":17.27,"bytes":6219,"size_before":36014,"size_after":29795,"time":0.11},"td_324x400_retina":{"percent":14.86,"bytes":17646,"size_before":118771,"size_after":101125,"time":0.23},"td_356x220":{"percent":17.28,"bytes":3625,"size_before":20976,"size_after":17351,"time":0.08},"td_356x220_retina":{"percent":15.76,"bytes":11184,"size_before":70973,"size_after":59789,"time":0.18},"td_356x364":{"percent":17.18,"bytes":6092,"size_before":35469,"size_after":29377,"time":0.27},"td_356x364_retina":{"percent":15.16,"bytes":17937,"size_before":118292,"size_after":100355,"time":0.24},"td_485x360":{"percent":16.94,"bytes":7264,"size_before":42878,"size_after":35614,"time":0.1},"td_485x360_retina":{"percent":14.45,"bytes":20404,"size_before":141192,"size_after":120788,"time":0.27},"td_533x261":{"percent":16.73,"bytes":5294,"size_before":31652,"size_after":26358,"time":0.1},"td_533x261_retina":{"percent":13.9,"bytes":14035,"size_before":100980,"size_after":86945,"time":0.25},"td_534x462":{"percent":16.39,"bytes":10004,"size_before":61039,"size_after":51035,"time":0.13},"td_534x462_retina":{"percent":16.75,"bytes":34731,"size_before":207384,"size_after":172653,"time":0.64},"td_696x0":{"percent":16.01,"bytes":12076,"size_before":75421,"size_after":63345,"time":0.2},"td_696x385":{"percent":15.57,"bytes":9263,"size_before":59499,"size_after":50236,"time":0.15},"td_696x385_retina":{"percent":16.43,"bytes":33744,"size_before":205350,"size_after":171606,"time":0.48},"td_741x486":{"percent":15.94,"bytes":12970,"size_before":81388,"size_after":68418,"time":0.16},"td_1068x580":{"percent":14.09,"bytes":16715,"size_before":118589,"size_after":101874,"time":0.29},"td_1068x0":{"percent":14.23,"bytes":22147,"size_before":155639,"size_after":133492,"time":0.45},"td_0x420":{"percent":16.16,"bytes":9283,"size_before":57453,"size_after":48170,"time":0.12},"td_0x420_retina":{"percent":13.82,"bytes":25441,"size_before":184051,"size_after":158610,"time":0.41}}},"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Coronavirus","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1218,"height":861,"file":"2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-150x150.jpg"},"medium":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-300x212.jpg","width":300,"height":212,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-300x212.jpg"},"medium_large":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-768x543.jpg","width":768,"height":543,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-768x543.jpg"},"large":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1024x724.jpg","width":1024,"height":724,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1024x724.jpg"},"td_80x60":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1068x861.jpg","width":1068,"height":861,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1068x861.jpg"},"td_696x0":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-696x492.jpg","width":696,"height":492,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-696x492.jpg"},"td_696x385":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1218x770.jpg","width":1218,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1218x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-741x486.jpg"},"td_1068x580":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1068x580.jpg"},"td_1068x0":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1068x755.jpg","width":1068,"height":755,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1068x755.jpg"},"td_0x420":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-594x420.jpg","width":594,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-594x420.jpg"},"td_0x420_retina":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1188x840.jpg","width":1188,"height":840,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico-1188x840.jpg"},"full":{"file":"detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico.jpg","width":1218,"height":861,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"Getty Images\/iStockphoto","camera":"","caption":"coronavirus attacking lung with severe pneumonia disintegrating it, leading to death. 3D rendering","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"coronavirus attacking lung with severe pneumonia disintegrating it, leading to death","orientation":"1","keywords":["lungs,prevention,flu,syndrome,middle,contagion,severe,mers-cov,p"]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/detectan-dos-posibles-casos-de-coronavirus-en-el-estado-de-mexico.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414461"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/290"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414461"}]}}]}},{"id":414469,"date":"2020-01-31T19:18:41","date_gmt":"2020-01-31T23:18:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414469"},"modified":"2020-01-31T19:42:26","modified_gmt":"2020-01-31T23:42:26","slug":"el-partido-de-morales-denuncia-persecucion-para-impedir-que-sea-candidato","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/el-partido-de-morales-denuncia-persecucion-para-impedir-que-sea-candidato\/","title":{"rendered":"Morales denuncia persecuci\u00f3n para impedir que sea candidato"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">El Movimiento al Socialismo, MAS, de Evo Morales, denunci\u00f3 este viernes que sufre persecuci\u00f3n pol\u00edtica para impedir que sea candidato a diputado o senador, con actos como la &#171;detenci\u00f3n&#187; de una apoderada para presentar su candidatura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;Tienen un temor a Evo&#187;, critic\u00f3 en rueda de prensa la diputada del MAS Sonia Brito, tras conocerse que Patricia Hermosa, a la que Morales concedi\u00f3 un poder notarial para tramitar su candidatura, fue primero a dependencias policiales y luego a la Fiscal\u00eda en La Paz.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/entretenimiento\/bertin-osborne-rechazo-entrevistar-a-maduro-en-su-programa\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Bert\u00edn Osborne rechaz\u00f3 entrevistar a Maduro en su programa<\/strong><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">La denuncia de su partido<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;No se sabe por qu\u00e9 la han detenido&#187;, dijo Brito. Afirm\u00f3 que desconoce d\u00f3nde se encontraba Hermosa tras permanecer cerca de una hora en una comisar\u00eda y luego ser trasladada a la Fiscal\u00eda, de acuerdo con su relato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La diputada advirti\u00f3 que lo sucedido a la apoderada, que fue jefa de gabinete de Morales cuando era presidente, obedece a una &#171;intencionalidad pol\u00edtica&#187; para impedir una posible candidatura del ex presidente a diputado o senador en las elecciones de mayo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La parlamentaria acus\u00f3 a la presidenta interina de Bolivia, Jeanine \u00c1\u00f1ez, de actuar con &#171;abuso de poder&#187;, en un intento de &#171;acallar al MAS&#187; que en su opini\u00f3n &#171;viola el Estado de Derecho, viola los derechos humanos&#187;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A su juicio, Patricia Hermosa es perseguida de forma &#171;injusta&#187; por solo actuar como uno de los abogados de Evo Morales, sin que haya indicios de delito alguno.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Morales desde Argentina<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Morales, que se encuentra en Argentina, denunci\u00f3 a trav\u00e9s de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/evoespueblo?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter<\/a> &#171;la detenci\u00f3n ilegal&#187; de su apoderad. &#171;Responsable de realizar los tr\u00e1mites para mi postulaci\u00f3n como asamble\u00edsta&#187;, dijo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alert\u00f3 del &#171;secuestro&#187; de su documentaci\u00f3n personal con el fin de &#171;evitar que postule a la Asamblea&#187; o Parlamento boliviano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;No hay democracia, ni elecciones limpias cuando existen detenciones diarias y violaci\u00f3n de las garant\u00edas constitucionales y de los derechos humanos. Pido la inmediata liberaci\u00f3n de mi apoderada y la devoluci\u00f3n de todos mis documentos&#187;, public\u00f3 en la red social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El plazo de presentaci\u00f3n de candidaturas para las elecciones del 3 de mayo en Bolivia concluye el lunes. Morales expres\u00f3 su disposici\u00f3n a presentarse a diputado o senador, tras plantearle esa posibilidad desde su partido.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Movimiento al Socialismo, MAS, de Evo Morales, denunci\u00f3 este viernes que sufre persecuci\u00f3n pol\u00edtica para impedir que sea candidato a diputado o senador, con actos como la &#171;detenci\u00f3n&#187; de una apoderada para presentar su candidatura. &#171;Tienen un temor a Evo&#187;, critic\u00f3 en rueda de prensa la diputada del MAS Sonia Brito, tras conocerse que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":74,"featured_media":402766,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[60,35],"tags":[134,3661,11778],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414469"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414469"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414469\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414517,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414469\/revisions\/414517"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/402766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414469"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414469"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414469"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":74,"name":"EFE","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-efe\/","slug":"age-efe","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":402766,"date":"2020-01-19T19:08:22","slug":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/ex-ministro-de-economia-de-morales-sera-candidato-presidencial-de-bolivia\/attachment\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45\/","title":{"rendered":"Evo Morales"},"author":304,"smush":{"stats":{"percent":13.635652878490415,"bytes":172662,"size_before":1266254,"size_after":1093592,"time":4.280000000000001,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":15.82,"bytes":958,"size_before":6056,"size_after":5098,"time":0.04},"medium":{"percent":14.15,"bytes":1703,"size_before":12039,"size_after":10336,"time":0.06},"medium_large":{"percent":12.82,"bytes":6073,"size_before":47385,"size_after":41312,"time":0.12},"large":{"percent":13.01,"bytes":9727,"size_before":74775,"size_after":65048,"time":0.2},"td_80x60":{"percent":18.78,"bytes":465,"size_before":2476,"size_after":2011,"time":0.05},"td_80x60_retina":{"percent":15.97,"bytes":875,"size_before":5478,"size_after":4603,"time":0.02},"td_100x70":{"percent":18.54,"bytes":573,"size_before":3090,"size_after":2517,"time":0.03},"td_100x70_retina":{"percent":15.14,"bytes":1084,"size_before":7159,"size_after":6075,"time":0.03},"td_218x150":{"percent":14.6,"bytes":1172,"size_before":8025,"size_after":6853,"time":0.04},"td_218x150_retina":{"percent":13.03,"bytes":2758,"size_before":21160,"size_after":18402,"time":0.06},"td_265x198":{"percent":13.77,"bytes":1529,"size_before":11100,"size_after":9571,"time":0.04},"td_265x198_retina":{"percent":12.93,"bytes":3927,"size_before":30361,"size_after":26434,"time":0.09},"td_324x160":{"percent":13.29,"bytes":1284,"size_before":9660,"size_after":8376,"time":0.05},"td_324x160_retina":{"percent":12.47,"bytes":3220,"size_before":25825,"size_after":22605,"time":0.07},"td_324x235":{"percent":13.72,"bytes":1982,"size_before":14443,"size_after":12461,"time":0.06},"td_324x235_retina":{"percent":13.02,"bytes":5203,"size_before":39952,"size_after":34749,"time":0.18},"td_324x400":{"percent":13.8,"bytes":2950,"size_before":21380,"size_after":18430,"time":0.07},"td_324x400_retina":{"percent":14.09,"bytes":9173,"size_before":65101,"size_after":55928,"time":0.18},"td_356x220":{"percent":13.16,"bytes":1872,"size_before":14225,"size_after":12353,"time":0.04},"td_356x220_retina":{"percent":12.72,"bytes":4969,"size_before":39065,"size_after":34096,"time":0.12},"td_356x364":{"percent":13.56,"bytes":2870,"size_before":21169,"size_after":18299,"time":0.07},"td_356x364_retina":{"percent":13.51,"bytes":8221,"size_before":60851,"size_after":52630,"time":0.2},"td_485x360":{"percent":13.2,"bytes":3479,"size_before":26352,"size_after":22873,"time":0.07},"td_485x360_retina":{"percent":13.25,"bytes":10109,"size_before":76316,"size_after":66207,"time":0.19},"td_533x261":{"percent":12.43,"bytes":2435,"size_before":19585,"size_after":17150,"time":0.06},"td_533x261_retina":{"percent":13.44,"bytes":7461,"size_before":55504,"size_after":48043,"time":0.2},"td_534x462":{"percent":13.19,"bytes":4581,"size_before":34729,"size_after":30148,"time":0.1},"td_534x462_retina":{"percent":14.1,"bytes":13825,"size_before":98016,"size_after":84191,"time":0.23},"td_696x0":{"percent":12.74,"bytes":5200,"size_before":40828,"size_after":35628,"time":0.14},"td_696x385":{"percent":12.82,"bytes":4304,"size_before":33568,"size_after":29264,"time":0.1},"td_696x385_retina":{"percent":16.32,"bytes":19138,"size_before":117266,"size_after":98128,"time":0.29},"td_741x486":{"percent":13.08,"bytes":5839,"size_before":44653,"size_after":38814,"time":0.11},"td_1068x580":{"percent":13.39,"bytes":8474,"size_before":63288,"size_after":54814,"time":0.66},"td_1068x0":{"percent":13.32,"bytes":10632,"size_before":79811,"size_after":69179,"time":0.2},"td_0x420":{"percent":12.93,"bytes":4597,"size_before":35563,"size_after":30966,"time":0.11}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto EFE<\/p>\n"},"alt_text":"Morales persecuci\u00f3n","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1200,"height":800,"file":"2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-150x150.jpg"},"medium":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-300x200.jpg"},"medium_large":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-768x512.jpg","width":768,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-768x512.jpg"},"large":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1024x683.jpg","width":1024,"height":683,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1024x683.jpg"},"td_80x60":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1068x800.jpg","width":1068,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1068x800.jpg"},"td_696x0":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-696x464.jpg","width":696,"height":464,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-696x464.jpg"},"td_696x385":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1200x770.jpg","width":1200,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1200x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-741x486.jpg"},"td_1068x580":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1068x580.jpg"},"td_1068x0":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1068x712.jpg","width":1068,"height":712,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-1068x712.jpg"},"td_0x420":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-630x420.jpg","width":630,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45-630x420.jpg"},"full":{"file":"fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45.jpg","width":1200,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fc5bae1d2e45956ef29b53f3f53be8560771cc45.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/402766"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/304"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=402766"}]}}]}},{"id":414443,"date":"2020-01-31T19:10:19","date_gmt":"2020-01-31T23:10:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414443"},"modified":"2020-01-31T19:22:24","modified_gmt":"2020-01-31T23:22:24","slug":"ee-uu-prohibira-ingreso-a-extranjeros-que-visitaron-china-por-el-coronavirus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/ee-uu-prohibira-ingreso-a-extranjeros-que-visitaron-china-por-el-coronavirus\/","title":{"rendered":"EE UU prohibir\u00e1 ingreso de extranjeros que visitaron China por riesgo de coronavirus"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">El gobierno de <strong>Estados Unidos<\/strong> anunci\u00f3 este viernes que <strong>prohibir\u00e1 temporalmente<\/strong> el <strong>ingreso<\/strong> al pa\u00eds de los<strong> extranjeros que visitaron China<\/strong> en los \u00faltimos 14 d\u00edas para evitar la propagaci\u00f3n del <strong>coronavirus<\/strong>, porque representa una emergencia de salud p\u00fablica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La medida para impedir la entrada de visitantes estar\u00e1 en vigencia desde este domingo, explic\u00f3 el secretario de Salud y Servicios Humanos, Alex Azar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Azar indic\u00f3 que el presidente estadounidense, Donald Trump, firm\u00f3 una proclamaci\u00f3n que suspende temporalmente la entrada a Estados Unidos de extranjeros que supongan un riesgo de transmitir el nuevo coronavirus de 2019.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;El presidente Trump tom\u00f3 medidas decisivas para minimizar el riesgo de propagaci\u00f3n del coronavirus&#187;, agreg\u00f3 el funcionario. Defendi\u00f3 que la m\u00e1xima prioridad del gobierno es la seguridad del pueblo estadounidense.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h5><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/alemania-confirma-septimo-caso-de-coronavirus\/\">Alemania confirma s\u00e9ptimo caso de coronavirus<\/a><\/strong><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">La decisi\u00f3n prev\u00e9 igualmente que se someter\u00e1 a una <strong>cuarentena obligatoria de 14 d\u00edas<\/strong> a los estadounidenses que visitaron Hubei.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las autoridades sanitarias anunciaron horas antes que se estableci\u00f3 una cuarentena obligatoria de 14 d\u00edas para 195 estadounidenses que el mi\u00e9rcoles fueron evacuados de la ciudad china de Wuhan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ese grupo de personas se mantendr\u00e1 en la Base A\u00e9rea March Air en Riverside, en California, para confirmar que no se contagiaron con el virus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los estadounidense llegaron el mi\u00e9rcoles en una nave fletada por el Departamento de Estado. El personal m\u00e9dico los revis\u00f3 y evalu\u00f3 en cada paso del camino, incluso antes del despegue.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h5><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/paises-aumentan-restricciones-de-viaje-a-china-y-aceleran-repatriaciones\/\">Pa\u00edses aumentan restricciones de viaje a China y aceleran repatriaciones<\/a><\/strong><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">El director de los Centros para el Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades, Robert Redfield, indic\u00f3 que aunque esta es una situaci\u00f3n de salud grave en China, <strong>el riesgo para el p\u00fablico estadounidense actualmente es bajo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las autoridades en Estados Unidos dijeron que hay seis casos confirmados del coronavirus, el m\u00e1s reciente de ellos como resultado de un contagio entre humanos, mientras que 191 personas est\u00e1n bajo investigaci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El gobierno de Estados Unidos anunci\u00f3 este viernes que prohibir\u00e1 temporalmente el ingreso al pa\u00eds de los extranjeros que visitaron China en los \u00faltimos 14 d\u00edas para evitar la propagaci\u00f3n del coronavirus, porque representa una emergencia de salud p\u00fablica. La medida para impedir la entrada de visitantes estar\u00e1 en vigencia desde este domingo, explic\u00f3 el [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":74,"featured_media":411423,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[63,35],"tags":[146,20841,109,21204,7711],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414443"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414443"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414443\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414500,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414443\/revisions\/414500"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/411423"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414443"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414443"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414443"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":74,"name":"EFE","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-efe\/","slug":"age-efe","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":411423,"date":"2020-01-28T20:31:43","slug":"files-us-china-health-virus","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/ee-uu-evacuo-a-su-personal-diplomatico-de-wuhan-debido-al-coronavirus\/attachment\/files-us-china-health-virus\/","title":{"rendered":"Coronavirus Wuhan"},"author":304,"smush":{"stats":{"percent":18.001014193795484,"bytes":622283,"size_before":3456933,"size_after":2834650,"time":7.64,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":15.91,"bytes":1310,"size_before":8235,"size_after":6925,"time":0.03},"medium":{"percent":13.89,"bytes":2684,"size_before":19325,"size_after":16641,"time":0.06},"medium_large":{"percent":14.33,"bytes":12134,"size_before":84696,"size_after":72562,"time":0.18},"large":{"percent":15.5,"bytes":22844,"size_before":147403,"size_after":124559,"time":0.3},"td_80x60":{"percent":20.26,"bytes":555,"size_before":2739,"size_after":2184,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":15.95,"bytes":1131,"size_before":7090,"size_after":5959,"time":0.04},"td_100x70":{"percent":19.02,"bytes":671,"size_before":3528,"size_after":2857,"time":0.03},"td_100x70_retina":{"percent":14.75,"bytes":1424,"size_before":9651,"size_after":8227,"time":0.04},"td_218x150":{"percent":15.43,"bytes":1680,"size_before":10888,"size_after":9208,"time":0.03},"td_218x150_retina":{"percent":13.56,"bytes":4135,"size_before":30484,"size_after":26349,"time":0.06},"td_265x198":{"percent":14.43,"bytes":2232,"size_before":15471,"size_after":13239,"time":0.05},"td_265x198_retina":{"percent":13.49,"bytes":5885,"size_before":43616,"size_after":37731,"time":0.11},"td_324x160":{"percent":13.68,"bytes":1925,"size_before":14076,"size_after":12151,"time":0.04},"td_324x160_retina":{"percent":13.31,"bytes":5308,"size_before":39892,"size_after":34584,"time":0.11},"td_324x235":{"percent":13.73,"bytes":2805,"size_before":20432,"size_after":17627,"time":0.05},"td_324x235_retina":{"percent":13.68,"bytes":8038,"size_before":58743,"size_after":50705,"time":0.15},"td_324x400":{"percent":13.84,"bytes":4101,"size_before":29632,"size_after":25531,"time":0.08},"td_324x400_retina":{"percent":15.21,"bytes":14934,"size_before":98159,"size_after":83225,"time":0.25},"td_356x220":{"percent":13.84,"bytes":2805,"size_before":20263,"size_after":17458,"time":0.11},"td_356x220_retina":{"percent":13.96,"bytes":8157,"size_before":58421,"size_after":50264,"time":0.17},"td_356x364":{"percent":13.51,"bytes":4087,"size_before":30254,"size_after":26167,"time":0.07},"td_356x364_retina":{"percent":14.85,"bytes":14392,"size_before":96899,"size_after":82507,"time":0.22},"td_485x360":{"percent":13.63,"bytes":5131,"size_before":37646,"size_after":32515,"time":0.1},"td_485x360_retina":{"percent":15.2,"bytes":18974,"size_before":124821,"size_after":105847,"time":0.27},"td_533x261":{"percent":13.88,"bytes":4109,"size_before":29609,"size_after":25500,"time":0.07},"td_533x261_retina":{"percent":15.67,"bytes":15827,"size_before":101013,"size_after":85186,"time":0.22},"td_534x462":{"percent":13.97,"bytes":7058,"size_before":50528,"size_after":43470,"time":0.11},"td_534x462_retina":{"percent":16.5,"bytes":30587,"size_before":185329,"size_after":154742,"time":0.34},"td_696x0":{"percent":14.15,"bytes":10127,"size_before":71545,"size_after":61418,"time":0.13},"td_696x0_retina":{"percent":19.3,"bytes":57274,"size_before":296816,"size_after":239542,"time":0.68},"td_696x385":{"percent":13.92,"bytes":7114,"size_before":51121,"size_after":44007,"time":0.12},"td_696x385_retina":{"percent":19.13,"bytes":39859,"size_before":208353,"size_after":168494,"time":0.59},"td_741x486":{"percent":14.22,"bytes":9587,"size_before":67399,"size_after":57812,"time":0.14},"td_741x486_retina":{"percent":19.73,"bytes":56818,"size_before":287919,"size_after":231101,"time":0.75},"td_1068x580":{"percent":16.06,"bytes":18053,"size_before":112393,"size_after":94340,"time":0.21},"td_1068x580_retina":{"percent":26.22,"bytes":160720,"size_before":612873,"size_after":452153,"time":0.8},"td_1068x0":{"percent":16.04,"bytes":26004,"size_before":162147,"size_after":136143,"time":0.41},"td_0x420":{"percent":13.67,"bytes":6349,"size_before":46430,"size_after":40081,"time":0.09},"td_0x420_retina":{"percent":15.8,"bytes":25455,"size_before":161094,"size_after":135639,"time":0.41}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto Mark Ralston\/AFP<\/p>\n"},"alt_text":"extranjeros coronavirus","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1800,"height":1418,"file":"2020\/01\/000_1OE1SO.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"000_1OE1SO-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-150x150.jpg"},"medium":{"file":"000_1OE1SO-300x236.jpg","width":300,"height":236,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-300x236.jpg"},"medium_large":{"file":"000_1OE1SO-768x605.jpg","width":768,"height":605,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-768x605.jpg"},"large":{"file":"000_1OE1SO-1024x807.jpg","width":1024,"height":807,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1024x807.jpg"},"td_80x60":{"file":"000_1OE1SO-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"000_1OE1SO-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"000_1OE1SO-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"000_1OE1SO-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"000_1OE1SO-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"000_1OE1SO-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"000_1OE1SO-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"000_1OE1SO-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"000_1OE1SO-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"000_1OE1SO-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"000_1OE1SO-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"000_1OE1SO-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"000_1OE1SO-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"000_1OE1SO-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"000_1OE1SO-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"000_1OE1SO-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"000_1OE1SO-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"000_1OE1SO-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"000_1OE1SO-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"000_1OE1SO-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"000_1OE1SO-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"000_1OE1SO-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"000_1OE1SO-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"000_1OE1SO-1068x924.jpg","width":1068,"height":924,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1068x924.jpg"},"td_696x0":{"file":"000_1OE1SO-696x548.jpg","width":696,"height":548,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-696x548.jpg"},"td_696x0_retina":{"file":"000_1OE1SO-1392x1097.jpg","width":1392,"height":1097,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1392x1097.jpg"},"td_696x385":{"file":"000_1OE1SO-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"000_1OE1SO-1392x770.jpg","width":1392,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1392x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"000_1OE1SO-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-741x486.jpg"},"td_741x486_retina":{"file":"000_1OE1SO-1482x972.jpg","width":1482,"height":972,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1482x972.jpg"},"td_1068x580":{"file":"000_1OE1SO-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1068x580.jpg"},"td_1068x580_retina":{"file":"000_1OE1SO-1800x1160.jpg","width":1800,"height":1160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1800x1160.jpg"},"td_1068x0":{"file":"000_1OE1SO-1068x841.jpg","width":1068,"height":841,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1068x841.jpg"},"td_0x420":{"file":"000_1OE1SO-533x420.jpg","width":533,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-533x420.jpg"},"td_0x420_retina":{"file":"000_1OE1SO-1066x840.jpg","width":1066,"height":840,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO-1066x840.jpg"},"full":{"file":"000_1OE1SO.jpg","width":1800,"height":1418,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"AFP","camera":"","caption":"(FILES) In this file photo taken on January 22, 2020 passengers wear protective masks to protect against the spread of the Coronavirus as they arrive at the Los Angeles International Airport, California. - A patient in California's Orange County was January 25, 2020 confirmed as the third person on US soil infected with the new deadly virus that originated in China, health officials said. The infected person was a traveler from Wuhan, the Chinese city at the epicenter of the outbreak, the Orange County Health Care Agency said.The Centers for Disease Control and Prevention (CDC) confirmed the patient had tested positive for the Novel Coronavirus, it said. (Photo by Mark RALSTON \/ AFP)","created_timestamp":"1579702235","copyright":"AFP or licensors","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"FILES-US-CHINA-HEALTH-VIRUS","orientation":"0","keywords":["Horizontal","HEALTH","VIRUS"]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OE1SO.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/411423"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/304"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=411423"}]}}]}},{"id":413420,"date":"2020-01-31T18:55:05","date_gmt":"2020-01-31T22:55:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=413420"},"modified":"2020-01-31T19:36:56","modified_gmt":"2020-01-31T23:36:56","slug":"gerente-general-de-el-nacional-a-los-estudiantes-de-la-ucv-haremos-un-nuevo-pais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/sociedad\/gerente-general-de-el-nacional-a-los-estudiantes-de-la-ucv-haremos-un-nuevo-pais\/","title":{"rendered":"Gerente general de El Nacional a los estudiantes de la UCV: &#171;Haremos un nuevo pa\u00eds&#187;"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstamos viviendo en un Estado fallido y pronto haremos un pa\u00eds nuevo con \u00e9tica y con valores\u201d, se\u00f1al\u00f3 Jorge Makriniotis, gerente general de <strong>El Nacional<\/strong>. Las declaraciones las ofreci\u00f3 a estudiantes de la Universidad Central de Venezuela en el cierre del semestre de la c\u00e1tedra Miguel Otero Silva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Asegur\u00f3 que los j\u00f3venes ayudar\u00e1n a construir un nuevo pa\u00eds y que son los responsables del futuro y del presente de Venezuela. Resalt\u00f3 la importancia de que los periodistas entiendan el rol que cumplen en la reconstrucci\u00f3n del entramado social. Puntualiz\u00f3 que se debe construir una sociedad basada en los <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/B79f-XRnOmu\/?igshid=tizf0jfiaxu5\">principios<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSu labor como periodistas es informar y dar a conocer lo que est\u00e1 ocurriendo. Manejar un medio de comunicaci\u00f3n es entender que debes ser responsable con lo que comunicas. Al momento que dices una mentira, nadie conf\u00eda en ti. Ustedes deben pensar siempre en libertad\u201d, dijo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Makriniotis tambi\u00e9n indic\u00f3 que los j\u00f3venes a\u00fan tienen futuro en Venezuela y que las decisiones que tomen afectar\u00e1n su entorno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sostuvo que <strong>El Nacional<\/strong> informar\u00e1 m\u00e1s y mejor a pesar de la persecuci\u00f3n a la que ha sido sometido. Indic\u00f3 que esperan pronto informar por medio de sus plataformas, cualquiera que sea, el regreso de la libertad y el progreso de Venezuela.<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/entretenimiento\/jorge-makriniotis-casas-muertas-es-la-realidad-que-mos-vio-y-oficina-numero-1-es-lo-que-queremos\/amp\/\">Jorge Makriniotis: Casas muertas es la realidad que MOS vio y Oficina n\u00famero 1 es lo que queremos<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNosotros apostamos a Venezuela y a que, como lo hemos hecho durante 76 a\u00f1os, contribuyamos a construir un mejor pa\u00eds. Queremos informar que la econom\u00eda est\u00e1 mejorando y que hay mejores oportunidades. Eso va a pasar con el nuevo pa\u00eds que vamos a construir. Venezuela es maravillosa, con gente c\u00e1lida, lo tenemos todo\u201d, afirm\u00f3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pidi\u00f3 a los j\u00f3venes marcar la diferencia con su trabajo y a mantenerse de pie a pesar del miedo que puedan sentir. \u201cSomos capaces de dar m\u00e1s todos los d\u00edas y mientras tengamos la oportunidad lo vamos hacer. Nosotros hacemos la diferencia. Aunque hemos enfrentado dificultades y una transici\u00f3n de lo impreso a lo digital estamos empe\u00f1ados en demostrar que <strong>El Nacional<\/strong> es un guerrero y se va a mantener. Por eso seguiremos explotando nuevos espacios. Tener miedo es normal, la diferencia es como lo enfrentamos\u201d, subray\u00f3.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/B79f-XRnOmu\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n<div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/B79f-XRnOmu\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <\/p>\n<div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> View this post on Instagram<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><\/a> <\/p>\n<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/B79f-XRnOmu\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">El gerente general de El Nacional asegur\u00f3 que el medio de comunicaci\u00f3n continuar\u00e1 informando a los venezolanos. Las declaraciones las ofreci\u00f3 en el cierre de la c\u00e1tedra Miguel Otero Silva en la Escuela de Comunicaci\u00f3n Social de la Universidad Central de Venezuela<\/a><\/p>\n<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/elnacionalweb\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;\" target=\"_blank\"> Diario El Nacional<\/a> (@elnacionalweb) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2020-01-30T22:49:00+00:00\">Jan 30, 2020 at 2:49pm PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cEstamos viviendo en un Estado fallido y pronto haremos un pa\u00eds nuevo con \u00e9tica y con valores\u201d, se\u00f1al\u00f3 Jorge Makriniotis, gerente general de El Nacional. Las declaraciones las ofreci\u00f3 a estudiantes de la Universidad Central de Venezuela en el cierre del semestre de la c\u00e1tedra Miguel Otero Silva. Asegur\u00f3 que los j\u00f3venes ayudar\u00e1n a construir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":28,"featured_media":414304,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"video","meta":{"amp_status":""},"categories":[39,290],"tags":[21717,1267,698,15102,123,990],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/413420"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/28"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=413420"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/413420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414512,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/413420\/revisions\/414512"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=413420"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=413420"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=413420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":28,"name":"Williams Perdomo @wperdomod","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/wperdomo\/","slug":"wperdomo","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/28"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":414304,"date":"2020-01-31T16:49:08","slug":"413420","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/sociedad\/gerente-general-de-el-nacional-a-los-estudiantes-de-la-ucv-haremos-un-nuevo-pais\/attachment\/413420\/","title":{"rendered":"413420"},"author":57,"smush":{"stats":{"percent":14.978578241144916,"bytes":178092,"size_before":1188978,"size_after":1010886,"time":3.7800000000000002,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":16.53,"bytes":984,"size_before":5954,"size_after":4970,"time":0.04},"medium":{"percent":15.45,"bytes":1712,"size_before":11080,"size_after":9368,"time":0.04},"medium_large":{"percent":14.11,"bytes":6464,"size_before":45822,"size_after":39358,"time":0.17},"large":{"percent":14.63,"bytes":10325,"size_before":70554,"size_after":60229,"time":0.18},"td_80x60":{"percent":21.73,"bytes":487,"size_before":2241,"size_after":1754,"time":0.03},"td_80x60_retina":{"percent":17.73,"bytes":958,"size_before":5403,"size_after":4445,"time":0.02},"td_100x70":{"percent":20.88,"bytes":609,"size_before":2917,"size_after":2308,"time":0.02},"td_100x70_retina":{"percent":15.95,"bytes":1125,"size_before":7054,"size_after":5929,"time":0.03},"td_218x150":{"percent":16.33,"bytes":1308,"size_before":8008,"size_after":6700,"time":0.04},"td_218x150_retina":{"percent":14.79,"bytes":3407,"size_before":23040,"size_after":19633,"time":0.07},"td_265x198":{"percent":15.25,"bytes":1721,"size_before":11286,"size_after":9565,"time":0.04},"td_265x198_retina":{"percent":14.2,"bytes":4593,"size_before":32339,"size_after":27746,"time":0.08},"td_324x160":{"percent":16.26,"bytes":1721,"size_before":10583,"size_after":8862,"time":0.05},"td_324x160_retina":{"percent":14.45,"bytes":4162,"size_before":28809,"size_after":24647,"time":0.06},"td_324x235":{"percent":15.89,"bytes":2418,"size_before":15217,"size_after":12799,"time":0.04},"td_324x235_retina":{"percent":14.28,"bytes":6103,"size_before":42724,"size_after":36621,"time":0.14},"td_324x400":{"percent":14.74,"bytes":3050,"size_before":20685,"size_after":17635,"time":0.06},"td_324x400_retina":{"percent":15.42,"bytes":8771,"size_before":56890,"size_after":48119,"time":0.18},"td_356x220":{"percent":15.45,"bytes":2409,"size_before":15593,"size_after":13184,"time":0.05},"td_356x220_retina":{"percent":14.09,"bytes":6215,"size_before":44099,"size_after":37884,"time":0.19},"td_356x364":{"percent":14.52,"bytes":3129,"size_before":21544,"size_after":18415,"time":0.07},"td_356x364_retina":{"percent":15.59,"bytes":9753,"size_before":62577,"size_after":52824,"time":0.15},"td_485x360":{"percent":14.6,"bytes":4183,"size_before":28659,"size_after":24476,"time":0.1},"td_485x360_retina":{"percent":15.64,"bytes":13297,"size_before":84995,"size_after":71698,"time":0.29},"td_533x261":{"percent":15.24,"bytes":3330,"size_before":21844,"size_after":18514,"time":0.11},"td_533x261_retina":{"percent":15.4,"bytes":9329,"size_before":60575,"size_after":51246,"time":0.18},"td_534x462":{"percent":14.39,"bytes":5065,"size_before":35204,"size_after":30139,"time":0.09},"td_534x462_retina":{"percent":16.01,"bytes":14915,"size_before":93149,"size_after":78234,"time":0.31},"td_696x0":{"percent":14.44,"bytes":5704,"size_before":39492,"size_after":33788,"time":0.1},"td_696x385":{"percent":14.48,"bytes":5617,"size_before":38785,"size_after":33168,"time":0.15},"td_741x486":{"percent":14.05,"bytes":6914,"size_before":49194,"size_after":42280,"time":0.16},"td_1068x580":{"percent":14.89,"bytes":10764,"size_before":72270,"size_after":61506,"time":0.21},"td_1068x0":{"percent":14.66,"bytes":11128,"size_before":75926,"size_after":64798,"time":0.21},"td_0x420":{"percent":14.44,"bytes":6422,"size_before":44466,"size_after":38044,"time":0.12}}},"caption":{"rendered":""},"alt_text":"","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1280,"height":720,"file":"2020\/01\/maxresdefault-11.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"maxresdefault-11-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-150x150.jpg"},"medium":{"file":"maxresdefault-11-300x169.jpg","width":300,"height":169,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-300x169.jpg"},"medium_large":{"file":"maxresdefault-11-768x432.jpg","width":768,"height":432,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-768x432.jpg"},"large":{"file":"maxresdefault-11-1024x576.jpg","width":1024,"height":576,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-1024x576.jpg"},"td_80x60":{"file":"maxresdefault-11-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"maxresdefault-11-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"maxresdefault-11-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"maxresdefault-11-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"maxresdefault-11-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"maxresdefault-11-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"maxresdefault-11-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"maxresdefault-11-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"maxresdefault-11-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"maxresdefault-11-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"maxresdefault-11-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"maxresdefault-11-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"maxresdefault-11-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"maxresdefault-11-648x720.jpg","width":648,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-648x720.jpg"},"td_356x220":{"file":"maxresdefault-11-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"maxresdefault-11-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"maxresdefault-11-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"maxresdefault-11-712x720.jpg","width":712,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-712x720.jpg"},"td_485x360":{"file":"maxresdefault-11-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"maxresdefault-11-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"maxresdefault-11-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"maxresdefault-11-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"maxresdefault-11-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"maxresdefault-11-1068x720.jpg","width":1068,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-1068x720.jpg"},"td_696x0":{"file":"maxresdefault-11-696x392.jpg","width":696,"height":392,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-696x392.jpg"},"td_696x385":{"file":"maxresdefault-11-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-696x385.jpg"},"td_741x486":{"file":"maxresdefault-11-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-741x486.jpg"},"td_1068x580":{"file":"maxresdefault-11-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-1068x580.jpg"},"td_1068x0":{"file":"maxresdefault-11-1068x601.jpg","width":1068,"height":601,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-1068x601.jpg"},"td_0x420":{"file":"maxresdefault-11-747x420.jpg","width":747,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11-747x420.jpg"},"full":{"file":"maxresdefault-11.jpg","width":1280,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/maxresdefault-11.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414304"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414304"}]}}]}},{"id":414406,"date":"2020-01-31T18:39:31","date_gmt":"2020-01-31T22:39:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414406"},"modified":"2020-01-31T19:01:44","modified_gmt":"2020-01-31T23:01:44","slug":"facebook-pronosticara-expansion-del-coronavirus-con-datos-de-usuarios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/ciencia-tecnologia\/facebook-pronosticara-expansion-del-coronavirus-con-datos-de-usuarios\/","title":{"rendered":"Facebook puede predecir expansi\u00f3n del coronavirus con datos de ubicaci\u00f3n de usuarios"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Facebook eliminar\u00e1 de su plataforma las publicaciones con teor\u00edas de conspiraci\u00f3n y afirmaciones falsas sobre el coronavirus. Adem\u00e1s, la red social proporcionar\u00e1 datos de ubicaci\u00f3n de sus usuarios a investigadores externos para poder predecir la propagaci\u00f3n de la enfermedad en el futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coincidiendo con la declaraci\u00f3n del coronavirus como emergencia sanitaria internacional por la <a href=\"https:\/\/www.who.int\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud<\/a>, la compa\u00f1\u00eda estadounidense anunci\u00f3 el jueves que limita la difusi\u00f3n en Facebook e Instagram de publicaciones con contenido identificado como falso por sus revisores externos, enviando notificaciones a quienes lo compartan, como explica en un comunicado.<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/ciencia-tecnologia\/twitter-prioriza-la-informacion-autorizada-del-coronavirus-en-su-plataforma\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter incluye herramienta que prioriza la informaci\u00f3n autorizada sobre el coronavirus<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Asegur\u00f3 que comenzar\u00e1 a eliminar los contenidos y las etiquetas con teor\u00edas de conspiraci\u00f3n o datos falsos que hayan sido identificadas por las autoridades o por organizaciones sanitarias y que puedan causar da\u00f1os a los usuarios que los crean.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre ese tipo de contenidos se encuentran las publicaciones que disuadan a las personas de tratarse o de tomar precauciones ante el virus, as\u00ed como la difusi\u00f3n de curas o m\u00e9todos de prevenci\u00f3n falsos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con el objetivo de informar a sus usuarios, la red social anunci\u00f3 que tambi\u00e9n a\u00f1adir\u00e1 mensajes de la OMS al <em>feed<\/em> de noticias y a quienes realicen b\u00fasquedas sobre el tema.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Facebook proporcionar\u00e1 datos anonimizados de localizaci\u00f3n de sus usuarios y de densidad de poblaci\u00f3n a la Universidad de Harvard, en Estados Unidos, y a la Universidad Nacional Tsing Hua, en Taiw\u00e1n.<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/bbc-news-mundo\/las-extraordinarias-imagenes-que-muestran-por-primera-vez-en-detalle-la-superficie-del-sol\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Las extraordinarias im\u00e1genes que muestran por primera vez en detalle la superficie del Sol<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esperan que esa informaci\u00f3n ayude a los investigadores a elaborar modelos de predicci\u00f3n que anticipen c\u00f3mo se extender\u00e1 el coronavirus en las pr\u00f3ximas semanas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Facebook eliminar\u00e1 de su plataforma las publicaciones con teor\u00edas de conspiraci\u00f3n y afirmaciones falsas sobre el coronavirus. Adem\u00e1s, la red social proporcionar\u00e1 datos de ubicaci\u00f3n de sus usuarios a investigadores externos para poder predecir la propagaci\u00f3n de la enfermedad en el futuro. Coincidiendo con la declaraci\u00f3n del coronavirus como emergencia sanitaria internacional por la Organizaci\u00f3n [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":315,"featured_media":414428,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[296,295],"tags":[146,20841,1142,7711],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/315"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414406"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414490,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414406\/revisions\/414490"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414428"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414406"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414406"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":315,"name":"Europa Press","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-europapress\/","slug":"age-europapress","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/315"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":414428,"date":"2020-01-31T18:18:48","slug":"fotonoticia_20200131095131_1200","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/ciencia-tecnologia\/facebook-pronosticara-expansion-del-coronavirus-con-datos-de-usuarios\/attachment\/fotonoticia_20200131095131_1200\/","title":{"rendered":"Facebook ayuda a predecir c\u00f3mo se expandir\u00e1 el coronavirus con los datos de ubicaci\u00f3n de sus usuarios"},"author":290,"smush":{"stats":{"percent":15.926835726579524,"bytes":178041,"size_before":1117868,"size_after":939827,"time":3.9000000000000012,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":18.14,"bytes":988,"size_before":5448,"size_after":4460,"time":0.04},"medium":{"percent":15.93,"bytes":1747,"size_before":10965,"size_after":9218,"time":0.04},"medium_large":{"percent":15.07,"bytes":6449,"size_before":42785,"size_after":36336,"time":0.12},"large":{"percent":15.65,"bytes":10649,"size_before":68023,"size_after":57374,"time":0.19},"td_80x60":{"percent":23.14,"bytes":513,"size_before":2217,"size_after":1704,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":17.94,"bytes":887,"size_before":4944,"size_after":4057,"time":0.03},"td_100x70":{"percent":21.57,"bytes":613,"size_before":2842,"size_after":2229,"time":0.02},"td_100x70_retina":{"percent":17.44,"bytes":1125,"size_before":6449,"size_after":5324,"time":0.03},"td_218x150":{"percent":17.32,"bytes":1258,"size_before":7262,"size_after":6004,"time":0.06},"td_218x150_retina":{"percent":15.86,"bytes":3002,"size_before":18923,"size_after":15921,"time":0.05},"td_265x198":{"percent":16.7,"bytes":1635,"size_before":9791,"size_after":8156,"time":0.07},"td_265x198_retina":{"percent":15.46,"bytes":4072,"size_before":26347,"size_after":22275,"time":0.09},"td_324x160":{"percent":16.85,"bytes":1470,"size_before":8724,"size_after":7254,"time":0.04},"td_324x160_retina":{"percent":15.64,"bytes":3597,"size_before":22993,"size_after":19396,"time":0.08},"td_324x235":{"percent":16.47,"bytes":2103,"size_before":12767,"size_after":10664,"time":0.04},"td_324x235_retina":{"percent":15.29,"bytes":5314,"size_before":34757,"size_after":29443,"time":0.14},"td_324x400":{"percent":15.82,"bytes":2989,"size_before":18895,"size_after":15906,"time":0.07},"td_324x400_retina":{"percent":15.88,"bytes":9240,"size_before":58175,"size_after":48935,"time":0.19},"td_356x220":{"percent":16.31,"bytes":2065,"size_before":12660,"size_after":10595,"time":0.1},"td_356x220_retina":{"percent":15.38,"bytes":5290,"size_before":34395,"size_after":29105,"time":0.13},"td_356x364":{"percent":15.75,"bytes":2846,"size_before":18074,"size_after":15228,"time":0.08},"td_356x364_retina":{"percent":15.7,"bytes":8206,"size_before":52259,"size_after":44053,"time":0.14},"td_485x360":{"percent":15.62,"bytes":3547,"size_before":22714,"size_after":19167,"time":0.06},"td_485x360_retina":{"percent":15.56,"bytes":10360,"size_before":66600,"size_after":56240,"time":0.21},"td_533x261":{"percent":16.06,"bytes":2777,"size_before":17288,"size_after":14511,"time":0.06},"td_533x261_retina":{"percent":16.25,"bytes":8061,"size_before":49608,"size_after":41547,"time":0.15},"td_534x462":{"percent":15.32,"bytes":4446,"size_before":29029,"size_after":24583,"time":0.08},"td_534x462_retina":{"percent":16.67,"bytes":14565,"size_before":87388,"size_after":72823,"time":0.35},"td_696x0":{"percent":15.14,"bytes":5585,"size_before":36884,"size_after":31299,"time":0.12},"td_696x385":{"percent":15.56,"bytes":4646,"size_before":29850,"size_after":25204,"time":0.11},"td_696x385_retina":{"percent":17.01,"bytes":16593,"size_before":97555,"size_after":80962,"time":0.27},"td_741x486":{"percent":15.17,"bytes":6091,"size_before":40139,"size_after":34048,"time":0.14},"td_1068x580":{"percent":16.03,"bytes":9083,"size_before":56676,"size_after":47593,"time":0.2},"td_1068x0":{"percent":15.62,"bytes":11316,"size_before":72439,"size_after":61123,"time":0.2},"td_0x420":{"percent":15.35,"bytes":4913,"size_before":32003,"size_after":27090,"time":0.18}}},"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Coronavirus","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1200,"height":800,"file":"2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-150x150.jpg"},"medium":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-300x200.jpg"},"medium_large":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-768x512.jpg","width":768,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-768x512.jpg"},"large":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-1024x683.jpg","width":1024,"height":683,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-1024x683.jpg"},"td_80x60":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-1068x800.jpg","width":1068,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-1068x800.jpg"},"td_696x0":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-696x464.jpg","width":696,"height":464,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-696x464.jpg"},"td_696x385":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-1200x770.jpg","width":1200,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-1200x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-741x486.jpg"},"td_1068x580":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-1068x580.jpg"},"td_1068x0":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-1068x712.jpg","width":1068,"height":712,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-1068x712.jpg"},"td_0x420":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200-630x420.jpg","width":630,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200-630x420.jpg"},"full":{"file":"fotonoticia_20200131095131_1200.jpg","width":1200,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fotonoticia_20200131095131_1200.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414428"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/290"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414428"}]}}]}},{"id":414337,"date":"2020-01-31T18:36:32","date_gmt":"2020-01-31T22:36:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414337"},"modified":"2020-01-31T18:52:51","modified_gmt":"2020-01-31T22:52:51","slug":"kawhi-leonard-y-kobe-bryant-compartian-al-mismo-piloto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/deportes\/kawhi-leonard-y-kobe-bryant-compartian-al-mismo-piloto\/","title":{"rendered":"Kawhi Leonard y Kobe Bryant compart\u00edan el mismo piloto"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Kawhi Leonard, de los <a href=\"https:\/\/www.nbamaniacs.com\/noticias\/kawhi-leonard-duda-sobre-seguir-usando-el-helicoptero\/\">Clippers<\/a> de Los \u00c1ngeles, confes\u00f3 despu\u00e9s de su pr\u00e1ctica de tiros libres que \u00e9l y Kobe Bryant, que falleci\u00f3 en un accidente de helic\u00f3ptero el domingo, compart\u00edan el mismo piloto para desplazarse en Los \u00c1ngeles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00ed, era el mismo piloto. Toda la configuraci\u00f3n, la forma en la que \u00e9l viajaba de un lado a otro era la misma en la que yo llegaba desde San Diego\u201d, coment\u00f3 Leonard.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/deportes\/412518viuda-de-bryant-siente-dolor-indescriptible-por-perder-esposo-e-hija\/\">Viuda de Bryant siente \u201cdolor indescriptible\u201d por perder esposo e hija<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">A\u00f1adi\u00f3. \u201cEra un gran hombre, uno de los mejores pilotos. Era alguien a quien pod\u00edas pedirle que te llevase de ciudad en ciudad. A veces me dejaba y me dec\u00eda que estaba a punto de buscar a Kobe. O simplemente me dec\u00eda: \u2018Acabo de dejar a Kobe y te manda un saludo\u2019. O viceversa. Esto es una locura. Era un gran hombre. Lo siento por todos\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La Garra est\u00e1 en su primera temporada con los Clippers y antes de llegar al quinteto angelino habl\u00f3 con Kobe Bryant para saber sobre la ciudad de las estrellas.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/deportes\/los-lakers-quieren-honrar-a-bryant-con-un-triunfo-ante-portland\/\">Los Lakers quieren honrar a Bryant con un triunfo ante Portland<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHabl\u00e9 con \u00e9l sobre eso poco antes de mi traslado para jugar en Los \u00c1ngeles. Me coment\u00f3 c\u00f3mo se desplazaba desde Newport (su residencia) y me dijo que llevaba haci\u00e9ndolo unos 17 a\u00f1os\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kawhi Leonard, de los Clippers de Los \u00c1ngeles, confes\u00f3 despu\u00e9s de su pr\u00e1ctica de tiros libres que \u00e9l y Kobe Bryant, que falleci\u00f3 en un accidente de helic\u00f3ptero el domingo, compart\u00edan el mismo piloto para desplazarse en Los \u00c1ngeles. \u201cS\u00ed, era el mismo piloto. Toda la configuraci\u00f3n, la forma en la que \u00e9l viajaba de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":17,"featured_media":414392,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[66,36],"tags":[11139,991,3549,4487,6871],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414337"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414337"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414337\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414478,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414337\/revisions\/414478"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414337"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414337"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":17,"name":"El Nacional","url":"https:\/\/elnacional.com","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/elnacional\/","slug":"elnacional","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/El-Nacional-logo_300x250.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/El-Nacional-logo_300x250.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/El-Nacional-logo_300x250.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":414392,"date":"2020-01-31T17:51:18","slug":"foto-tomada-de-twitter-207","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/deportes\/kawhi-leonard-y-kobe-bryant-compartian-al-mismo-piloto\/attachment\/foto-tomada-de-twitter-207\/","title":{"rendered":"Kawhi Leonard"},"author":289,"smush":{"stats":{"percent":15.76232598951787,"bytes":119637,"size_before":759006,"size_after":639369,"time":3.2099999999999995,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":16.56,"bytes":919,"size_before":5551,"size_after":4632,"time":0.06},"medium":{"percent":15.5,"bytes":1428,"size_before":9215,"size_after":7787,"time":0.07},"medium_large":{"percent":15.71,"bytes":5620,"size_before":35769,"size_after":30149,"time":0.11},"large":{"percent":16.55,"bytes":10003,"size_before":60444,"size_after":50441,"time":0.4},"td_80x60":{"percent":20.76,"bytes":439,"size_before":2115,"size_after":1676,"time":0.03},"td_80x60_retina":{"percent":16.85,"bytes":779,"size_before":4622,"size_after":3843,"time":0.03},"td_100x70":{"percent":21.05,"bytes":533,"size_before":2532,"size_after":1999,"time":0.03},"td_100x70_retina":{"percent":16.34,"bytes":945,"size_before":5784,"size_after":4839,"time":0.02},"td_218x150":{"percent":15.84,"bytes":1004,"size_before":6338,"size_after":5334,"time":0.03},"td_218x150_retina":{"percent":14.86,"bytes":2425,"size_before":16316,"size_after":13891,"time":0.06},"td_265x198":{"percent":15.15,"bytes":1357,"size_before":8955,"size_after":7598,"time":0.05},"td_265x198_retina":{"percent":14.9,"bytes":3535,"size_before":23726,"size_after":20191,"time":0.13},"td_324x160":{"percent":16.57,"bytes":1273,"size_before":7682,"size_after":6409,"time":0.03},"td_324x160_retina":{"percent":16.11,"bytes":3288,"size_before":20404,"size_after":17116,"time":0.07},"td_324x235":{"percent":15.08,"bytes":1721,"size_before":11415,"size_after":9694,"time":0.06},"td_324x235_retina":{"percent":15.35,"bytes":4745,"size_before":30915,"size_after":26170,"time":0.11},"td_324x400":{"percent":14.17,"bytes":2667,"size_before":18826,"size_after":16159,"time":0.06},"td_324x400_retina":{"percent":14.76,"bytes":6900,"size_before":46734,"size_after":39834,"time":0.16},"td_356x220":{"percent":15.85,"bytes":1710,"size_before":10786,"size_after":9076,"time":0.04},"td_356x220_retina":{"percent":16.27,"bytes":4776,"size_before":29358,"size_after":24582,"time":0.13},"td_356x364":{"percent":14.39,"bytes":2614,"size_before":18161,"size_after":15547,"time":0.06},"td_356x364_retina":{"percent":14.78,"bytes":7280,"size_before":49256,"size_after":41976,"time":0.17},"td_485x360":{"percent":15.11,"bytes":3107,"size_before":20563,"size_after":17456,"time":0.09},"td_485x360_retina":{"percent":16.06,"bytes":9057,"size_before":56397,"size_after":47340,"time":0.27},"td_533x261":{"percent":16.6,"bytes":2559,"size_before":15415,"size_after":12856,"time":0.05},"td_533x261_retina":{"percent":17.08,"bytes":7763,"size_before":45452,"size_after":37689,"time":0.15},"td_534x462":{"percent":14.58,"bytes":4110,"size_before":28193,"size_after":24083,"time":0.08},"td_696x0":{"percent":15.39,"bytes":4760,"size_before":30934,"size_after":26174,"time":0.11},"td_696x385":{"percent":16.08,"bytes":4164,"size_before":25893,"size_after":21729,"time":0.1},"td_741x486":{"percent":15.8,"bytes":5285,"size_before":33444,"size_after":28159,"time":0.21},"td_1068x580":{"percent":17.03,"bytes":8657,"size_before":50834,"size_after":42177,"time":0.15},"td_0x420":{"percent":15.62,"bytes":4214,"size_before":26977,"size_after":22763,"time":0.09}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto tomada de Twitter<\/p>\n"},"alt_text":"Kawhi Leonard","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1024,"height":682,"file":"2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-150x150.jpg"},"medium":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-300x200.jpg"},"medium_large":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-768x512.jpg","width":768,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-768x512.jpg"},"large":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-1024x682.jpg","width":1024,"height":682,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-1024x682.jpg"},"td_80x60":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-648x682.jpg","width":648,"height":682,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-648x682.jpg"},"td_356x220":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-712x682.jpg","width":712,"height":682,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-712x682.jpg"},"td_485x360":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-970x682.jpg","width":970,"height":682,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-970x682.jpg"},"td_533x261":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-1024x522.jpg","width":1024,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-1024x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-534x462.jpg"},"td_696x0":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-696x464.jpg","width":696,"height":464,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-696x464.jpg"},"td_696x385":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-696x385.jpg"},"td_741x486":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-741x486.jpg"},"td_1068x580":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-1024x580.jpg","width":1024,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-1024x580.jpg"},"td_0x420":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66-631x420.jpg","width":631,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66-631x420.jpg"},"full":{"file":"Foto-tomada-de-Twitter-66.jpg","width":1024,"height":682,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Foto-tomada-de-Twitter-66.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/414392"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/289"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414392"}]}}]}}]